<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="deptintro_hu">
    <title>Bevezetés és forma</title>
    <partintro>
        <para>            
            <blockquote>
                <attribution>A <indexterm>
                        <primary>Bátfai klán</primary>
                    </indexterm>Bátfai klán mottója a CoC-ban.</attribution>
                <para>&#x201E;Soha nem adjuk fel a harcot!&#x201D; – &#x201E;We never give up the fight.&#x201D;</para>
            </blockquote>
        </para>                
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>Az e-sport szakosztály bevezetése</title>
            <keywordset>
                <keyword></keyword>
            </keywordset>
        </info>
        <para>
        </para>
        <section>
            <title>A szakosztály célja</title>             
            <para>
                A szakosztály fő célja az e-sporttal kapcsolatba hozható interdiszciplináris (például informatikai, 
                társadalomtudományi, oktatási, nevelési, pszichológiai, orvosi, gazdasági vagy akár 
                mérnöki) tudományos kutatások támogatása.
            </para>
            <para>
                A szakosztály a fő cél megvalósítására az alábbi részcélok megvalósításával törekszik.            
            </para>   
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Aktívan versenyző DE polgárokból álló e-sport csapat kiválogatása, összeállítása és lehetőség 
                        szerinti folyamatos fenntartása.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Lehetőség szerint a versenyző csapat kutatási támogatása (például játékmenet elemzéssel, életmód 
                        és életvitel legjobb gyakorlatok vázolásával, esetleges játék laborral).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A lehetőség szerint versenyző e-sport csapattal motivációs alap biztosítása és példamutatás a
                        régióbeli gyerekeknek.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az e-sport és általában a játszás, illetve a játékok interdiszciplináris kutatásának támogatása 
                        (akár a versenyzők, az on-line tagok, az edzések vizsgálatával, tehetségkutatási vagy felzárkóztatási módszerek kidolgozásának támogatásával).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        E-sport specifikus szervezés, tehetségkutatás és tehetséggondozás támogatása.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az egészséges életmód és életvitel kialakításának támogatása (különös tekintettel a „játszás” 
                        terén) minden korosztályban: a gyerekekben, felnőttekben és az idősekben.                        
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A játékosok lehetőség szerinti játék specifikus oktatási támogatása, a szülők tájékoztatásának 
                        támogatása az e-sporttal és az elektronikus játékokkal kapcsolatos jelenségekről. 
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az e-sport, a programozás és lehetőség szerint az open source mozgalom népszerűsítése.                    
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Tagok</title>             
            <para>
                A szakosztályhoz tartozni kívánó lehet tag vagy on-line tag. A tagok és az on-line tagok közötti 
                lényegi különbség, hogy a tag fizet tagdíjat, az on-line tag pedig nem. Minden érdeklődő kezdetben 
                on-line tagként csatlakozhat a szakosztályhoz az egy éves periódusonként megújítandó amatőr 
                sportolói szerződés aláírásával.                 
            </para>
            <section>
                <title>On-line tag</title>             
                <para>
                    Az on-line tagság a szakosztály életében való részvétel belépési pontja. Biztosítandó, hogy a 
                    szélesebb érdeklődői bázist a szakosztályba tudjuk integrálni, az on-line tag nem fizet tagdíjat. 
                    Ez életszerűen felvállalható, hiszen az on-line tagok – mint nevük is erre utal – csak interneten 
                    keresztül „csatlakoznak”, tipikusan otthonról játszanak.
                </para>
                <para>
                    Az on-line tagnak joga van a vezetőség sportszakmai döntéseiben a virtuális vezető intézményén 
                    keresztül részt venni (az on-line tagság kezdeményezésére adott sportszakmai kérdésben az on-line
                    tagság többségi szavazását a virtuális vezető képviseli a vezetőségi többségi szavazáson).                         
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Tag</title>             
                <para>
                    A tag olyan on-line tag, aki tagdíjat fizet. A megfelelő létszámban felgyűlt tagok számára 
                    rendez a szakosztály edzést, Tipikus használati eset lehet például, hogy egy adott játékot 
                    nem ismerő játékos adott tanuló periódusban tagként szerepel, majd a megfelelő edzésmunka 
                    után visszavált on-line tagságra.                    
                </para>
            </section>            
            <section>
                <title>Versenyző</title>             
                <para>
                    A versenyző olyan on-line tag, aki versenyeken képviseli a szakosztályt. Adott versenyekre 
                    az on-line tagságból a vezetőség sportszakmai döntése alapján állnak elő a versenyzők. 
                    A versenyző versenyzői feladatait a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el, 
                    de lehetőség szerint részesülhet anyagi elismerésben. Ha az infrastrukturális feltételek 
                    adottak, akkor a versenyzők a felkészülésben és az on-line versenyzésben használhatják a 
                    versenyzői labort (lásd még a glosszáriumban a Smart City and E-Sport Living Lab pontot).
                </para>
            </section>                        
        </section>
        <section>
            <title>Tisztségviselők</title>             
            <para>
                Mivel a szakosztály a DEAC-on belül jön létre, így a vezetőség döntési kompetenciája a sportszakmai 
                kérdésekben merül ki. A vezetőség a döntéseket többségi szavazás alapján hozza, a döntések moderátora 
                a szakosztályvezető. További vezetőségi tagok a kutatási, szakmai, informatikai, oktatási és a 
                virtuális vezető. Tipikus sportszakmai kérdések a versenyzők, edzők kiválasztása, lehetőség 
                szerint interdiszciplináris kutatások végzése és hasznosítása az e-sportban.                
            </para>
            <section>
                <title>Vezetőség</title>             
                <para>
                </para>
                <section>
                    <title>Szakosztályvezető</title>             
                    <para>
                        Feladata a szakosztály népszerűsítése, érdekeinek védelme az egyetemi közegben, a vezetőség moderálása, 
                        lehetőség szerint támogatók keresése. Feladatát a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el.
                    </para>
                    <para>
                        Javasolt személy: Dr. habil. <indexterm>
                            <primary>Szabó József</primary>
                        </indexterm>Szabó József, szabo.jozsef@arts.unideb.hu, e. docens.                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Kutatási vezető</title>             
                    <para>
                        Feladata a szakosztállyal kapcsolatba hozható interdiszciplináris kutatások lehetőség szerinti integrálása, 
                        kutatási tervek készítése, hallgatók bevonása a tudományos közlemények (poszter, előadás, konferencia kiadvány, 
                        folyóirat cikk) publikálásába. Feladatát a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el.
                    </para>
                    <para>
                        Javasolt személy: Dr. <indexterm>
                            <primary>Bátfai Norbert</primary>
                        </indexterm>Bátfai Norbert, batfai.norbert@inf.unideb.hu, e. adjunktus.                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Szakmai vezető</title>             
                    <para>
                        Feladata a koordináció és kapcsolattartás a versenyek szervezőkkel, játékcégekkel, más e-sport szervezetekkel
                        és szakosztályokkal. Feladatát a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el.
                    </para>
                    <para>
                        Javasolt személy: <indexterm>
                            <primary>Besenczi Renátó</primary>
                        </indexterm>Besenczi Renátó, besenczi.renato@inf.unideb.hu, e. tanársegéd.                    
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Informatikai vezető</title>             
                    <para>
                        Feladata az open source elvek lehetőség szerinti érvényesítése, például az on-line  támogató célú dokumentum
                        formátumoknál, vagy az esetleges oktatási vagy versenyzői labor kialakításánál (például playonlinux). 
                        Feladatát a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el.
                    </para>
                    <para>
                        Javasolt személy: Dr. <indexterm>
                            <primary>Jeszenszky Péter</primary>
                        </indexterm>Jeszenszky Péter, jeszenszky.peter@inf.unideb.hu, e. adjunktus.                   
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Nevelési vezető</title>             
                    <para>
                        Feladata a szakosztály oktatási munkájának kontrollja, az edzők és on-line edzők moderálása nevelési aspektusokból.
                    </para>
                    <para>
                        Javasolt személy: Dr. <indexterm>
                            <primary>Buda András</primary>
                        </indexterm>Buda András, buda.andras@arts.unideb.hu, e. adjunktus.                    
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Virtuális vezető</title>             
                    <para>
                        Adott esetben, sportszakmai kérdésben az on-line tagság többségi szavazatának eredménye, amely ezen intézményen 
                        keresztül egy szavazatként jelenik meg a vezetőség többségi szavazásában. Az ilyen döntési események lehetőség
                        szerint közvetítésre kerülnek a <indexterm>
                            <primary>twitch</primary>
                        </indexterm>twitch-en.
                    </para>
                </section>
            </section>                        
            <section>
                <title>Középezetőség - szakértők</title>             
                <para>
                    A középvezetői réteg a vezetőség szakmai vezető tagjának szoros irányítása alatt dolgozik.
                    Feladata a szakmai vezető játékspecifikus támogatása, az adott játék szakértői ismerete, kapcsolattartás
                    a játék fórumaival (gyártók, versenyszervezők stb.), a játékkal kapcsolatos esetleges lokális vagy regionális szervezés. 
                    Feladatukat a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látják el. 
                    Lehetőség szerint díjazásban részesülhetnek. A középvezetői posztok fenntartása vagy újak létesítése vezetőségi hatáskör.
                </para>
                <section>
                    <title>League of Legends szakértő</title>             
                    <para>
                        Javasolt személy: .                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Clash of Clans szakértő</title>             
                    <para>
                        Javasolt személy: .                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Minecraft szakértő</title>             
                    <para>
                        Javasolt személy: .                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Starcraft szakértő</title>             
                    <para>
                        Javasolt személy: .                
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>0 A.D. szakértő</title>             
                    <para>
                        Javasolt személy: .                
                    </para>
                </section>
            </section>                                    
        </section>
        <section>
            <title>Szerepkörök</title>             
            <para>
                Az on-line tagok az alábbi szerepekben is megjelenhetnek.
            </para>
            <section>
                <title>Edző</title>             
                <para>
                    Amennyiben elegendő tagsági igény gyűlik össze és az infrastruktúra (például egy egyébként az tervezett edzési időpontokban kihasználatlan megfelelő DE hallgatói gépterem) rendelkezésre áll, akkor a vezetőség által kiválasztott edző foglalkozik a tagokkal edzés formájában. Az edző ezért díjazásban részesül. Az edzés célja lehet kezdők adott játékra tanítása, a játék közvetítőinek képzése vagy a versenyzőkkel való célfoglalkozás.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>On-line edző</title>             
                <para>
                    Olyan edző, aki feladatát a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el, tipikusan on-line formában az interneten keresztül. Lehetőség szerint díjazásban részesülhet. 
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Programozó</title>             
                <para>
                    A programozó részt vesz az e-sporttal kapcsolatos kutatásokat támogató, lehetőség szerinti FOSS<footnote>
                        <para>
                            Free and open-source software. Adott esetben megfelelő licencű szoftverben való módosítás is elképzelhető, 
                            mint ahogyan a                              
                            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/SamuEntropy/releases/download/v0.0.1/samuentropy-idea-hu.pdf">https://github.com/nbatfai/SamuEntropy/releases/download/v0.0.1/samuentropy-idea-hu.pdf</link>
                            dokumentum felveti a 0 AD játékot, vagy ugyancsak adott esetben az aktuális mesterséges intelligencia 
                            forradalom és a játékok kölcsönhatási területének ismert játékai is érdekesek lehetnek.                                                                                                                           
                        </para>
                    </footnote> szoftverek kutatásába és fejlesztésébe, adott esetben a szakosztály elektronikus létének és életének a támogatásába. Szerepét a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el. Lehetőség szerint díjazásban részesülhet.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Mentor</title>             
                <para>
                    A mentor részt vesz az e-sporttal kapcsolatos kutatások és fejlesztések hasznosításában 
                    (néhány használati esetet említve: a pszichológus felkészíti, az orvosi életviteli tanácsokkal, 
                    a matematikus taktikai vázzal látja el a versenyzőket). Szerepét a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el. 
                    Lehetőség szerint díjazásban részesülhet.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Közvetítő</title>             
                <para>
                    Lehetőség szerint részt vesz a szakosztály e-sport aktivitásának bemutatásában. Szerepét a szakosztály szempontjából társadalmi munkában látja el. Lehetőség szerint díjazásban részesülhet. 
                </para>
            </section>            
        </section>
    </chapter>
</part>
    