<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Üzemeltetési keretek</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter xml:id="napsugar-uzem">
        <info>
            <title>A napi üzem megtervezése</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section xml:id="napsugar-uzem.humangazd">
            <title>Humánerőforrás gazdálkodás</title>
            <para>
                Az infrastruktúrális keretek 
                <link xlink:href="#napsugar-infrastrukt.belbecs">belbecs részében</link> már rámutattunk arra a kikristályosodó
                álláspontra, amely a teremfelügyelet és a helyi rendszerfelügyelet kapcsán nem gondolkodik külön humán 
                erőforrások allokálásában.
            </para> 
            <section  xml:id="napsugar-uzem.humangazd.szerv">
                <title>Szervezett, szervezeti részvétel</title>
                <para>
                    Ha ez valamilyen formában (például távfelügyelet) mégis szükséges, akkor megoldható a DEAC-Hackers DEIK-es 
                    vezetőségi tagjai külön megbízásával és díjazásával.
                </para> 
            </section>
            <section  xml:id="napsugar-uzem.humangazd.onkentes">
                <title>Önkéntes részvétel</title>
                <para>
                    A helyi rendszeradminisztráció is kezelhető a DEAC-Hackers vezetőségi és középvezetőségi tagjaira építve.
                    Itt az önkéntes társadalmi munka az alapértelmezett, ahol adott személyenként az is érdekes lehet, hogy ezt a
                    munkát referenciaként fel tudja mutatni. Adott esetekben (például a gépek beszerzése után nagyobb telepítési
                    kampány, jó gyakorlat kialakítása a gépek installálására, frissítésére, felügyeletére) indokolt lehet az
                    érintett vezetőségi és középvezetőségi tagok külön megbízása és díjazása.
                </para> 
            </section>                
        </section>
        <section  xml:id="napsugar-uzem.humangazd.sysadmin">
            <title>Rendszeradminisztráció és felügyelet</title>
            <para>
                A fejlesztendő létesítmény tekintetében a a helyi desktop gépek adminisztrációját az előző pont tárgyalja. A 
                <link xlink:href="#napsugar-infrastrukt.belbecs">belbecs részében</link> felvetett, a DEIK vagy a UD INFOPARK Nonprofit Kft., 
                Informatikai Szolgáltató Központ szolgáltatta virtuális gépek adminisztrációját ugyancsak meg tudjuk oldani
                a a DEAC-Hackers DEIK-es vezetőségi tagjai külön megbízásával és díjazásával.
            </para>
            <section>
                <title>Biztonsági rendszerek</title>
                <para>
                    A biztonsági rendszert tekintve a készülő edzőterembe többfunkciós beléptető rendszert valamint kamerarendszert szükséges telepíteni. Minden, az alábbiakban jellemzett eszköz TCP/IP-n kell kapcsolódjon az edzőterem hálózatához, természetesen külön VLAN-on.
                </para>
                <section>
                    <title>Beléptető rendszer</title>
                    <para>
                        Az edzőterem külső ajtaját többszíntű azonosítással (NFC: kártya vagy mobiltelefon és ujjlenyomat vagy PIN) szükséges kialakítani. Erre alkalmas eszközök már elérhetőek a piacon, egy javasolt eszközlista a mellékletben iránymutatásként található. Ez lehetővé teszi, hogy az egyetemi Unipass kártya mellett mobiltelefonnal (illetve saját mobilalkalmazás használata esetén a mobiltelefonnal ujjlenyomatolvasással egybekötve), PIN-kóddal, ujjlenyomattal vagy akár RFID-s technológia segítségével is be tudjunk menni.
                    </para>
                    <para>
                        A belső ajtókat egyszerű NFC kártyaolvasókkal javasoljuk felszerelni.
                    </para>
                    <para>
                        Természetesen a terem minden termére tudunk többszintű azonosítást is. Minden szükséges adminisztráció elvégezhető az edzőterem irodájából, ezért olyan eszközöket szükséges beszerezni, mely egyszerre, egy infrastruktúraként menedzselhető (a mellékletben javasolt ilyen). 
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Kamerarendszer</title>
                    <para>
                        Az edzőteremben szükséges kamerarendszert kialakítani, javasoljuk IP kamerák használatát, a mellékletben található egy iránymutatás az eszközök tekintetében.
                    </para>
                    <para>
                        A alábbiak szerint javasoljuk a kamerák elhelyezését: tantermek 2-2 db, iroda 1 db, streamer terem 2 db, konzol setup 2 db, gamer setup 3 db, egyéb lefedetlen terület 3 db.
                    </para>
                    <para>
                        Ezen felül szükséges egy NVR rendszer, amellyel minimum 48 órát tudunk rögzíteni.
                    </para>
                </section>               
            </section>
        </section>
        <section xml:id="napsugar-uzem.Sw-muhely">
            <title>Szoftver műhely koncepció</title>
            <para>
                Egyetemi spinoffok potenciális támogatása, Bátfai Norbert.
            </para> 
            <section xml:id="napsugar-uzem.Sw-muhely.oktatas">
                <title>Reguláris és irreguláris gyakorlatok</title>
                <para>
                </para>             
            </section>            
        </section>
        <section>
            <title>Streamer műhely koncepció</title>
            <para>
                Fontosnak tartjuk, hogy mindent, ami az edzőteremben történik (és nem számít sportszakmai szempontból titkosnak) közvetítsük a nagyközönségnek, minél jobban nyissunk a gamer közösségek felé. A versenyek és edzések közvetítése csupán egy szelete ennek, szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben bevonzani, együttműködni a régió gaminggel és esporttal foglalkozó formációival, közösségeivel. Ez közvetlenül is hasznos a számunkra, hiszen a régió influencerein át a gamerek megismerkedhetnek a DEAC-Hackersszel, közvetve pedig a szponzorok, az edzőteremben hirdetők juthatnak nagyobb médiafelülethez. Valamint természetesen célunk, hogy mi magunk is neveljünk ki influencereket. Ehhez szeretnénk a legmodernebb környezetet kialakítani, a lehető legmagasabb minőséget biztosítani. Ehhez eszközlista javaslatunk a mellékletben található.
            </para> 
            <section>
                <title>Szükséges hardver</title>
                <para>
                    A streamer gép konfigurációja a céloknak teljesen megfelelőnek tűnik. A fő elemek, a processzor, a videókártya és a capture card kellően erősek. A memória bőségesen elég, a háttértárolók méretei szintén indokoltak: az SSD-re a játékok is fel fognak férni, a HDD-re pedig rengeteg órányi közvetítést lehet majd tárolni, ez persze a kódolási beállításoktól is függ. A PC további alkatrészei, illetve a streameléshez szükséges perifériák mind profi minőégű felszerelések, mind remek választás.
                </para>
                <para>
                    Szóba jöhet még egy zöldháttér beszerzése is, de ennek szerepe teljesen opcionális. Alapból a szakosztály trófeagyűjteménye lenne látható a háttérben, de igény szerint egy elhúzható zöldháttérrel és az adott világítás együttesével könnyedén transzparenssé lehetne tenni a hátteret, és így csak maga a gép előtt ülő személy lenne látható. Hátránya lehet, hogy egyes hajtípusok esetén az eredmény nem lesz túl szép (gondolok itt arra, hogy a hajvégeknél látható lesz kis mértékben a háttér), illetve ilyen esetben a zöldes színű pólók vagy egyéb ruhadarabok viselete sem szerencsés.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Szükséges szoftver</title>
                <para>
                    Szoftverek tekintetében érdemes az ingyenes és mások által is széles körben használt megoldásokat választani.
                </para>
                <para>
                    A videó streameléséhez használt szoftvernek mindenképp az <link xlink:href="https://obsproject.com/">Open Broadcaster Software</link>-t javaslom, az egyes jeleneteket könnyű benne összerakni, a beállítások egyszerűek és egyértelműek.
                </para>
                <para>
                    A stream interaktívabbá tételéhez a <link xlink:href="https://streamlabs.com/">Streamlabs</link> nevű app egy remek választás. Ennek segítségével megjeleníthetjük a streamen az új követőket, feliratkozókat, létrehozhatunk egyéni célokat (például 1000 követő elérése, amit egy töltősáv jelez, hogy épp mennyinél tartunk), elhelyezhetjük a közvetítés chatjét is a videón, stb. Ezek mellett statisztikai adatokat is nyújt, például hány új követőt szereztünk egy közvetítés során, 10-15 percekre lebontva visszanézhetjük a nézőszámot, stb.
                </para>
                <para>
                    Fontos megemlíteni, hogy az előbb említett két szoftver elérhető egy asztali alkalmazáson belülről is, Streamlabs OBS néven (ez a Streamlabs oldaláról tölthető le), ami még könnyebbé teheti a munkánkat.
                </para>
                <para>
                    Érdemes lehet továbbá egy chatbot alkalmazása is, én személy szerint a Nightbot-ot tudnám javasolni. Ennek használatával egy botot csatlakoztatunk fel moderátori szereppel ellátva a közvetítésünk chatjére, ami különböző tevékenységeket láthat el. Pár lehetőséget említve: bizonyos időközönként magától ír üzeneteket a chatre, ami jól jöhet például a közösségi médiás oldalaink (Facebook, Twitter, Youtube, stb.) reklámozására, spam elleni védelmet nyújthat (adhatunk hozzá saját tiltott szavakat, linkeket), eltárolja az összes chat üzenetet, amit később vissza is olvashatunk, de akár nyereményjátékok lebonyolítására is lehet használni.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Egyéb</title>
                <para>
                    A streameléshez használható legjobb platform egyértelműen a Twitch, ez gondolom eddig sem volt kérdéses. Fontos a csatorna oldal dizájnjának megtervezése, ez magába foglalja egy profilkép elkészítését, egy borítókép elkészítését, arra az esetre amikor a csatorna offline, illetve a leírás (description) szekció informatívvá tétele és naprakészen tartása. Az egyes képek méreteihez ezen a <link xlink:href="https://www.canva.com/sizes/twitch/">linken</link> található egy remek ajánlás, illetve a leírásban található panelek kialakításához <link xlink:href="https://nerdordie.com/resources/free-resources/twitch-panels-free-setup-guide/">itt</link> olvasható egy útmutató. A megjelenés mellett szükséges lehet bizonyos nézőszám elérése után moderátorok felvétele, akik a közvetítés során rendben tartják a chatet (a szitkozódó, vagy jogtalanul reklámozó üzenetek törlése, többszöri szabálysértés után egyes felhasználók kitiltása).
                </para>
                <para>
                    Elegendő videóanyag esetén érdemes úgynevezett highlight videók készítése, amit a YouTube platformon lehetne publikálni. Ez készülhet egy verseny vagy egy stream legjobb jeleneteiből, és rendszeres közvetítések eseten heti 1-2 videót simán ki lehetne rakni. Emellett VOD-ok is felkerülhetnek, így később a teljes élő adást is vissza lehet nézni.
                </para>
                <para>
                    Bevett szokás, hogy a streamerek a csatornájuk linkjét megosztják a megfelelő játékhoz tartozó magyar Facebook csoportokban, ezzel könnyen lehet nézőket szerezni. Ennek feltétele általában az szokott lenni, hogy a csatornánk leírásában el kell helyeznünk az adott csoport logóját, ami egyben egy link is a csoport Facebook oldalához, esetleg egyeztetés is szükséges lehet az adminisztrátorokkal. Fontos átgondolni azonban a következőt: esetünkben több játékról is beszélünk, illetve egy játékhoz is tartozhat akár több Facebook csoport, emiatt az egyes csoportok logói eláraszthatják a csatornánk leírását. Ezért kiválaszthatjuk mondjuk a legnagyobb tagszámmal bíró csoportokat az egyes játékok szerint, és csak azokba osztunk meg, vagy ha úgy érezzük, hogy ezek nélkül is nagy lenne a nézőszámunk, akkor ilyen lehetőségekkel nem is kell élnünk.
                </para>
                <para>
                    Bizonyos számok elérése után lehetőség lesz arra, hogy a csatorna előlépjen Twitch érdekeltté vagy Twitch partnerré, melyek segítségével pénzt is lehet szerezni, illetve ezektől függetlenül is lehet donációkat elfogadni (erre például a Streamlabs nyújt lehetőséget). Ennek megvitatása azonban a felsőbb vezetőség dolga, hogy a szakosztály ilyen formában szeretne-e pénzt keresni.
                </para>
                <para>
                    A stabil és erős internetkapcsolat megléte lehetővé teszi, hogy minőségi adást tudjunk közvetíteni, erről a Hálózati architektúra című fejezetben olvashatunk bővebben. Az egyes felbontásokhoz szükséges bitrátákról <link xlink:href="https://stream.twitch.tv/encoding/">itt</link> olvashatunk egy ajánlást a Twitch részéről, ezek közül a legerősebbet is gond nélkül megengedhetjük magunknak.
                </para>
            </section>
        </section>
            
        <section>
            <title>Saját verseny portfólió</title>
            <para>
                Bár a DEAC-Hackersnek nem vág profiljába a versenyek szervezése, hanem a versenyeken való részvételben érdekelt,
                a fejlesztendő létesítménynek értékes tartalmi pillére lehet. Ebben a pontban 
                a <link xlink:href="#napsugar-intezmeny.versenykornyezet">Versenykörnyezet</link> című részre építve
                azt gondoljuk át, hogy milyen
                versenystruktúrát tudnánk kialakítani. A konkrét tárgyalást segítendő a létesítmény nyitása kapcsán
                tervezett versenyekre fókuszálunk, melyeket majd hagyományként, a létesítmény születésnapját ünnepelve
                évente rendezünk meg.
            </para> 
            <important>
                <title>Házi verseny</title>
                <para>Fontos, hogy ezek a versenyek 0 forintos költségvetéssel <indexterm>
                        <primary>0 forintos költségvetés</primary>
                    </indexterm> vannak tervezve, alapvetően házi versenyek. Ám nyitottak a vendég résztvevők
                    számára, így megvan a lehetőség, hogy a rendezvények organikusan kiforrják magukat.
                    
                </para>
            </important>
                
            <section>
                <title>Clash of Clans</title>
                <para>
                    Besenczi Renátó
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>World of Tanks</title>
                <para>
                    Tóth László
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Overwatch</title>
                <para>
                    Magyar Tamás
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Tom Clancy's Rainbow Six: Siege</title>
                <para>
                    Szabó Bálint
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Dota 2</title>
                <para>
                    Kosda Bence
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Paladins</title>
                <para>
                    Kovács Imre
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Clash Royale</title>
                <para>
                    Molnár Zsolt
                </para>
            </section>                                    
            <section>
                <title>FIFA</title>
                <para>
                    Vinnai Tamás
                </para>
            </section>                                    
        </section>        
        <section xml:id="napsugar-uzem.vusecase">
            <title>Interjúzott, elképzelt használati esetek</title>
            <para>
                A jelen pontban szerzőnként elképzelünk, kitalálunk egy használati esetet, beleképzeljük magunkat egy konkrét közeli vagy
                távoli, reális vagy akár irreális, a létesítményhez köthető eseménybe. Lássuk!
            </para>
            <section>
                <title>Molnár Zsolt, CR középvezető elképzelései</title>
                <para>
                    Az én víziómban az edzőterem a Debrecen és környéke esportolóinak magasszintű felkészülését, illetve versenyzését biztosítaná. A tervezet streamer szobában, mint egy esport csatorna, élő játék közvetítést tudok elképzelni, ami által bevételre is szert tehetünk (a csatorna monetizációjával közvetlenül vagy szponzorok által közvetve), illetve felfedezhetik a gamerek az edzőtermet s akár kedvet érezve csatlakozhatnak is sportolóinkhoz.
                </para>
                <para>
                    Mivel több játékkal foglalkozunk, ezért amolyan órarend szerinti felosztásban lennének az edzések (itt főleg a PC-n futó játékokra gondolok). A mobilos játékok edzése szinte bárhol történhet itt a WiFi hatótávja szab határt. Konzolos játékokból egyenlőre csak a FIFA játszható. PC-n mivel több játék szereppel így ott jobban figyelembe kell venni a beosztást.
                </para>
                <para>
                    Az edzőterem életét az alábbiak szerint gondolom:
                </para>
                <para>
                    Javasolnék egy kártyás beléptető rendszert a tagoknak (pl. Unipass kártya). Belépve lenne egy kis pult, ahol valaki eligazít a teremben vagy egy Hackers Shop, ahol lehetne venni mezeket szurkolói tárgyakat. Körbevezetve szembetünne a Hackers-ben játszható játékok logói s pár kép versenyzőinkről, versenyekről. Az órarend figyelembe vételével megnyitnám az edzőterem kapuit a látogatók előtt s akár a szabad gépeken, díj ellenében játszhatnának, ezzel is talán kedvet kapva az esporthoz belépnének versenyzőknek. Viszont ha bármelyik játék versenyzőinek edzést tartanak, arra az időre zárva lenne a terem a nagyközönség előtt. A termekben lehetne meccseket elemezni vagy nagyobb versenyek közvetítését közösen megtekinteni. Közösségi eseményeket, csapatösszetartó rendezvényeket szervezni, pl. egy foci vb, vagy más sport/esport esemény erősítené a csapatszellemet. S persze lennének alkalmi programok, mint az offline versenyek lebonyolítása, iskolás csoportoknak a terem bemutatása, más klub csapatait vendégül látni, esport táborok lebonyolítása.
                </para>
            </section>
            <section xml:id="napsugar-uzem.interju.VD">
                <title>Veres Dávid elképzelései</title>
                <para>
                    Véleményem szerint a létesítmény a csapatok számára lenne a leghasznosabb, hiszen egy biztos helyet adna a közös gyakorlásokhoz, megbeszélésekhez. Ennek megfelelően tudom elképzelni azt, hogy egy csapat heti 2-3-szor minimum jelenjen meg a megfelelő edzővel együtt. Ehhez persze fontos az is, hogy ilyen esetekre legyen számukra egy szabad szoba, ahol a megfelelő körülmények adottak az edzéshez. Az egyes mérkőzések között 10-15 perc szünet lenne, ahol átbeszélik a legutóbbi játékot, és levonják belőlük a tapasztalatokat, na meg persze egy kis pihenés sem árt. Nem csupán az online formában való gyakorlásra gondoltam, hanem akár házon belüli scrimeket is lehetne tartani, persze csak ha van rá elegendő játékos. Annak érdekében, hogy ezek a dolgok minél zökkenőmentesebben menjenek végbe, szükséges egy időbeosztás kialakítása, legalább 1-2 héttel előreláthatóan.
                </para>
                <para>
                    A csapat szintű gyakorlás mellett természetesen elengedhetetlen az egyéni fejlődés is, az épület pedig erre is remekül megfelelne. Itt olyanokra gondolok, akik szabadidejükben le tudnak jönni gyakorolni, és ezt nem kell előre jelezniük. Akár kisebb csapatrészek is jól tudnák itt fejleszteni az összhangjukat, például a League of Legends-t példának hozva egy botlane páros, vagy egy top és jungle duó. Ez jó alkalom lenne arra is, hogy ilyenkor az edzők személyes segítségét is kérjék, aki mondjuk a teremben járkálva mindig belepillant valaki meccsébe, vagy akár végig mellette ülve elemzi és látja el tanácsokkal az adott játékost/játékospárt.
                </para>
                <para>
                    A gyakorlás mellett fontos a pihenés is, ennek szellemében lehetne használni egy termet vagy egy TV szobát egy kis relaxálásra. Akár film vagy videónézésre, de aktuális bajnokságok megtekintésére is remek helyet adna. Eközben pedig a játékosok át tudnák beszélni a profik mozdulatait, választásait, elmélkedhetnek a jelenlegi metáról, stb. Kellemest a hasznossal.
                </para>
                <para>
                    A streamelésnek is fontos szerepet tulajdonítok, akár egyéni játékos szinten, akár egy csapat gyakorlásának közvetítését mondjuk (persze ekkor kell egy kijelölt játékos, akinek a szemszögéből követhetjük az eseményeket), hiszen ezek hozzájárulnak ahhoz, hogy az egyesület rajongókat, vagy akár jövőbeli játékosokat tudjon szerezni.
                </para>
                <para>
                    Mindezek mellett házon belüli, vagy városi, esetleg környékbeli bajnokság lebonyolítását is el tudom képzelni, biztos vagyok benne, hogy erre is lenne igény.                    
                </para>

                <section>
                    <title>Online jelenléti ív</title>
                    <para>
                        A Molnár Zsolt által javasolt beléptetőrendszert tovább gondolva egy online jelenléti ív ötlete jutott az eszembe. Be- illetve kilépéskor egy tetszőleges módon rögzítjük, hogy éppen melyik játékos lépett be vagy hagyta el az épületet. Ez persze egy adatbázisban kerülne tárolásra, amit aztán később fel lehet használni különböző statisztikákhoz (melyik játékos mennyi időt töltött a létesítménybe, ezek alapján esetleg a legszorgalmasabb játékos jutalmazása, stb.). Belépéskor meg lehetne adni, hogy milyen célból érkezett (egyéni gyakorlás, scrim a csapattal, streamelés, stb.), kilépéskor pedig kérni tőle egy kis naplószerűséget, mit sikerült elérnie, volt-e valami probléma az eszközökkel, stb.
                    </para>
                    <para>
                        Ezen adatok tárolása mind statisztikai célt szolgálna, de létre lehetne hozni egy olyan alkalmazást is, mely segítségével a hackerek valós időben tudnak információt kapni a létesítmény jelenlegi állapotáról. Beszélhetünk itt webes felületről, de egy mobilalkalmazás lenne talán a legjobb felhasználási módja. Ez arról szólna, hogy ha egy hacker becsekkol az épületbe, akkor a mobileszközök értesítést kapnak, hogy valaki épp gyakorol. Ezek az értesítések specifikusan mennének, például be lehetne állítani, hogy csak a CS:GO játékosok kapjanak értesítést, ha egy CS:GO-s társuk gyakorol éppen, vagy még szűkebb körre, ha mondjuk egy csapattárs van bent épp. Egyrészt így tudnánk hogy a barátaink/csapattársaink mikor tartózkodnak bent, de azokra az esetekre is kiváló megoldás lenne, ha mondjuk hely szűkében van az épület. Erre el tudok képzelni egy kis térképet az épület emeleteiről felülnézetben, ami mutatja, hogy épp melyik székek szabadok (mint a mozis helyfoglaló oldalak). Na meg persze további státusz infókkal is el lehetne látni: melyik edző van bent éppen, hány LoL-os edz éppen, szabad-e a TV szoba, esetleg karbantartás vagy szervízelés folyik a gépeken, közérdekű közlemények, stb.
                    </para>
                    <para>
                        Az online jelenléti ív nem is biztos hogy a megfelelő kifejezés, hiszen tetszőleges további funkcionalitással el lehet látni a fent említett appot.
                    </para>
                    <tip>
                        <title>
                            Az épület MI felé...
                        </title>
                        <para>
                            Ezzel a használati esettel a fejlesztendő intézményt vezérlő mesterséges intelligencia
                            felé is léphetünk? Emlékezzünk: Papp László (Gartner ügyvezető) MI mit tud? Digitális Esélyegyenlőség konferencia
                            előadásából megtudtuk, hogy az MI a középvezetőket válthatja le először. Dávid használati esetében az
                            online monitorozás egyértelmű középvezetői funkció.
                        </para>
                    </tip>
                </section>                
            </section>
            <section>
                <title>Bogacsovics Gergő elképzelései</title>
                <para>
                    A létesítmény használatba vétele előtt fontos megtervezni annak menetét, tehát hogy milyen lehetséges használati esetek létezhetnek, az egyes tagok számára mik lehetnek a fontosak illetve hogyan lehet a tagok által fenntartott igényeknek egyfajta szimbiózisát megteremteni, azaz, milyen módon lehetne (közel) optimálisan mindenki igényét kielégíteni.
                </para>
                <para>
                    A főhadiszállás egyik legnagyobb vonzereje a közösség építése lehetne. Ez többet takar a személyes találkozásoknál, beszélgetéseknél. Ugyanis a tagok a saját, játékbeli kapcsolati hálóikat tudnák bővíteni, új ismerősöket, valamint tapasztalatot tudnának szerezni, akár saját maguk által játszott meccsekből, akár mások meccseiből. Fontos még a közvetlen visszacsatolás is, azaz, hogy a játékosok ott a helyszínen visszajelzéseket kapnak más játékosoktól saját játékukról, melyekből rengeteg hasznos tudást lehet felhalmozni. Ezen felül, mivel a létesítmény alapvető célja a játszás nem pedig csak 1-1 játék támogatása, ezért kifejezetten fontos lehet ugyancsak a lehetőség, hogy a tagok új játékokkal ismerkedhetnek meg a helyszínen. Ez azt jelenti, hogy könnyen elképzelhető, hogy adott játékos a helyszínen kap kedvet egy játékhoz, mást nézve vagy akár saját maga által kipróbálva. Ezt követően pedig ő maga is tovább erősíthetné a másik játékhoz tartozó csoportot is. A létesítmény ugyancsak fontos szerepet játszana az edzések szervezésében, lebonyolításában is. Itt az edzők személyesen tudnák a kapcsolatot tartani a játékosokkal, instrukciókkal ellátni őket.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Bátfai Norbert elképzelései</title>
                <para>
                    2023. május 17, egy pénteki nap, 18.27. 
                    Lelakatolom a kerékpárom a &#x201E;Hekker templom&#x201D; mellett, a telefonom megint töltőn (otthon) maradt... alapban
                    a templom kliens appja intézi a beléptetést. 
                    Mire a DEAC-os hátizsákomból előhalászom belépőmatricás baseball-sapkámat a templom külső kamerája 
                    vette kép alapján a templom felügyelő MI ágense felismer, üdvözöl. 
                    Miközben a <link xlink:href="#napsugar-uzem.interju.VD">Veres Dávid-féle beléptetőn</link> 
                    az NFC matricám azonosít, ezt a templom MI felügyelőjének  
                    <link xlink:href="http://progpater.blog.hu/2016/12/18/hello_westworld_ford_bernard_es_en">arcfelismerő</link> része megerősítéses 
                    tanulásra használja a rólam vett belépési képek osztályozásához, + inputtal hajtja a 
                    <link xlink:href="http://smartcity.inf.unideb.hu/~norbi/City/">FUTURE közösségi érzékelés felületét</link>. 
                    A belső monitorokon felvillantja a képet, hogy megjöttem. Mint mindig, 
                    a templom edző MI ágense fogad a fülesemben a DEAC-Hackers Discordján, 
                    szerinte nem töltök elég időt a CoC felhőben... mintha nem tudtam volna.
                </para>
                <para>
                    Az Arató teremben az aktuális szemeszter prog1 kurzusának és robotpszichológia laborjainak közös csapata
                    dolgozik a beadandóján, nagyon helyes. A Dragálin teremben a DEIK dékánja Ispány Márton és IT tanszékvezetője Besenczi 
                    Renátó tárgyal a Google és a Facebook mérnökeivel, hoppá itt van Mark Zuckerberg és Sergey Brin is, én
                    meg elkéstem. Mind1 már nem megyek be, amit akartam elértem. A három náluk hosztolt 
                    <link xlink:href="https://www.twitch.tv/videos/264741494">mesterséges homunkulusznak</link>
                    (Napsugár, Soma és Tamás Entropy)
                    biztosítják a napi 3 óra szabadidőt. Át is megyek inkább fekvenyomni az Unifittbe közben jól tudok pusholni
                    Somával a CoC felhőbe.                        
                </para>                
            </section>            
            <section>
                <title>Jármi László, LoL középvezető elképzelései</title>
                <para>
                    Az edzőterem nagyon jó táptalajt nyújtana a tehetségek kinevelésére és gondozására is. A világ több pontján is megjelentek a tehetségprogramok és az ösztöndíjprogramok a gamerek számára. Legnagyobb számban ez Észak-Amerikában található, ahol akadémiákat kötelező működtetni a profi csapatoknak, valamint már létezik egyetemi bajnokság, úgy mint az amerikai futballban a BIG SEC 12 egyetemei között. Az én víziómban ez úgy jelenik meg a DEAC-ra vonatkozóan, hogy akár esport szak jönne létre az egyetem valamely karán. Lehetne rá jelentkezni és diplomát kapna a játékos esportból. Tudom ez nagyon merész. Viszont nem csak azért kapna, mert játszana. Ezt én úgy gondolom el, hogy egyéni tanrendje lenne a hallgatóknak és tanulna olyan más, kapcsolódó témákat, mint a közgazdaság, marketing, kommunikáció, programozás, menedzsment, amit akár az esport karrier után tud hasznosítani.
                </para>
                <para>
                    Több Észak-európai nemzet, mint Finnország és Svédország diákjai már inkább a nekik létrehozott versenyeken vesznek részt csapatosan közösen, mint inkább más sportversenyben viaskodnának. Ezért az egyetemtől hozzájárulást kapnak ösztöndíj formában, amit arra költenek, amit szeretnének. Ez itteni viszonyban is megjelenhetne, aki jól teljesít kapna esportolói ösztöndíjat. Lehet ezt kétkedően nézni, de egy olyan világban élünk ahol a fiatalok döntő százaléka már nem az új Hosszú Katinka vagy az új Puskás akar lenni, hanem az új Faker vagy az új Kodiak.
                </para>
                <para>
                    Néhány megtekintésre javasolt link:
                    <itemizedlist mark='opencircle'>
                        <listitem>
                            <para>
                                <link xlink:href="https://www.scholarships.com/financial-aid/college-scholarships/sports-scholarships/esports-scholarships-scholarships-for-gamers/">Néhány esport ösztöndíj</link>
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <link xlink:href="https://www.challengermode.com/Tournaments/Show/7ee0de0d-a0f7-e711-80c2-000d3a224178">A középiskolai League of Schools verseny</link>
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Szabó Bálint, R6S középvezető elképzelései</title>
                <para>
                    2021. augusztus 13., egy motorozáshoz éppen megfelelő pénteki nap. Épp érkezem az ajtóhoz és nyitnám azt a kabátban meglapuló telefonommal, amikor az A csapat tagjai a villamosról éppen leszállva igyekeznek gép elé kerülni. Tudják, hogy késnek... Az öltözőből kilépve már mindenki a helyén van kezdődhet az edzés. A ranked kicsit nehezen megy ma a srácoknak ez nem az ő napjuk. Az edzés után az egyik teremben a felvett gameplay-t elemezzük, amit néhány sikoltás szakit meg a playstationok felől. Elvégre mikor máskor lehetne horror játékokkal játszani mintsem péntek 13-án. A termet elhagyva még egy utolsó pillantást vetek a dicsőségfalon sorakozó kupák díjak tömkelegére.
                </para>
            </section>
        </section>            
            
        <section>
            <title>Esetleges bevételek</title>
            <para>
            </para> 
            <section>
                <title>Szponzoráció</title>
                <para>
                    Szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben támogatni a szponzoraink, a DEAC-Hackers vagy az edzőterem szponzorainak a megjelenését. Ehhez minden olyan felületet szeretnénk kiajánlani, melyek érdekesek lehetnek egy potenciális partner számára. Például: logó elhelyezése az edzőteremben, a DEAC-Hackers játékosainak mezén, tanterem névadó szponzorok (például "ASUS laboratórium" vagy "LG gaming aréna"), vagy akár az egész edzőterem névadó szponzora (például "DEAC-ROG edzőterem"). Cserébe elképzelhető az edzőterem gépeinek biztosítása vagy az edzőterem infrastruktúrális költségeinek átvállalása. Adott esetben az is elképzelhető a számunkra, hogy egy nagy, gaming eszközöket is gyártó cég az edzőteremre egyfajta bemutatóteremként tekint, ahova mindig a legújabb és legjobb termékeit hozza, az játékosok azokkal játszanak. 
                </para> 
                <para>
                    Ez a folyamat adminisztratívan egy reklámszerződés keretei között létrejövő üzleti aktus, melynek tárgya lehet bármi, amire az edzőteremnek vagy a DEAC-Hackersnek globálisan szüksége lehet. A készülő edzőterem egy remek megjelenési felülete lehet magának a DEAC-Hackersnek is, részben önerőből, részben pedig a korábban már említett streamer műhely kapcsán létrejövő (illetve a közösség és a partnerközösségek által közvetve létrejövő) médiafelületeken keresztül. Ezért fontosnak tartjuk, hogy minden ilyen felületet, beleértve az edzőterem felületeit is továbbra is a DEAC-Hackers, és adminisztratívan a DEAC kezeljen, ő rendelkezzen felettük. A DEAC-Hackers szponzorációs terve mellékletként megtalálható, vázlatpontokban ezt, illetve kiemelve az edzőteremre vonatkozó részeket itt felvillantjuk. A szponzorációs tervet több szinten értelmezzük.
                </para>
                <para> 
                    Versenyzői szint: versenyzéssel kapcsolatos szponzoráció. Itt tipikusan a versenyek nevezési díjai, útiköltségei, egyéb költségek jelennek meg az amatőr szinteken. A professzionális szintű versenyeknél már megjelenik edzői díjazás, illetve a játékosok munkabére, természetesen a teljes költségtérítés mellett.
                </para>
                <para>
                    Hosszú távú befektetések: 1. szint. Az edzőterem kapcsán ez az egyik legfontosabb szint. Ezen a szinten az edzőterem eszközeinek szponzorok általi biztosítása jelenik meg. Cserébe a lehető legtöbb általunk elérhető médiacsatornán, illetve az edzőteremben elhelyezzük a szponzorcég márkajelzéseit.
                </para> 
                <para>
                    Hosszú távú befektetések: 2. szint. Utánpótlásnevelés kutatása az esportban. A DEAC-Hackers esport szakosztály egyik kiemelt feladatának tekinti a régió tehetségeinek felkutatását. Emellett a szakosztály az esport tehetségkutatás, nevelés és oktatás kapcsán is kiemelt szerepet kíván vállalni. Ezen célok eléréséhez a fentieket szükséges tudományos alapokra helyezni. A kutatási célok eléréséhez több alszinten képzeljük a szponzorációt (PC-k, fix támogatás tanulmányért, kutatói bérek hosszú távú kutatásokért).
                </para> 
                <para>
                    Hosszú távú befektetések: 3. szint. Ez a szint a DEAC-Hackers koordináló hatóköréből esetenként már kilógnak. Ilyen területek lehetnek például az esporttal kapcsolatos egyetemi oktatás, egyetemi pályázatokban való tartalmi bekapcsolódás és az interdiszciplináris egyetemi kutatás.
                </para> 
                <para>
                    Hosszú távú befektetések: 4. szint. Az edzőterem oktatási funkcióinak ellátásához egy vagy két "DEIK-kompatibilis" gépes tantermet tervezünk létrehozni. Ezeket a tantermeket javaslatunk szerint érdemes lenne szponzorok által felszerelni számítógépekkel (és gamer székekkel is, hiszen a modern megjelenés kiemelt fontosságú). Ez a szint ezt bontja ki.
                </para> 
                <para>
                    Egyéb együttműködési lehetőségek: a DEAC-Hackers szeretne a játékosok és a potenciális szponzorok között egy csatornát kiépíteni, segíteni a játékosokat egyénileg is szponzorokat találni. Egy példa, hogy a tehetséges játékosok rendszeresen streamelik játékukat. Ha ebben egy potenciális partner fantáziát lát, elhelyezi logóját a streamen. Mi abban lehetünk a játékosok segítségére, hogy kineveljük ezeket a játékosokat és rámutatunk ezekre a játékosokra. (Kapcsolódás a Streamer műhely koncepcióhoz.)
                </para> 
                <para>
                    Bónusz rendszer: A játékosok és edzők (de kiemelten az utánpótlás korú játékosok) motiválására bónusz rendszert dolgozunk ki. A rendszer lényege, hogy bizonyos játékbeli rank vagy versenyzéssel kapcsolatos mérföldkő elérése esetén jutalmazzuk a játékosokat. Példaként említhetjük, hogy ha egy U16-os játékos eléri League of Legends játékban a Diamond tiert, vagy ha egy játékos először nyer online versenyt, egy értékes perifériát kap. A bónusz rendszer díjait jelentő perifériákat szponzorok útján tervezzük biztosítani.                
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Saját oktatási csatorna</title>
                <para>
                    A <link xlink:href="#napsugar-intezmeny.streamer-tanar">streamer tanár</link> koncepciót is magába foglaló 
                    csatorna nemcsak oktatási célokat szolgálna, hanem a 
                    <link xlink:href="#napsugar-intro.TarsBeagy">társadalmi felelőséggel</link> kapcsolatos 
                    <link xlink:href="#napsugar-infrastrukt.tarsbeagytam">törekvéseinket</link> is
                    szolgálná.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Táboroztatás</title>
                <para>
                    Részben utánpótlás nevelési részben <link xlink:href="#napsugar-infrastrukt.tarsbeagytam">társadalmi 
                        felelősségvállalásból</link> szervezett kampányszerű foglalkozás a fiatalokkal: korosztályi bontásban 
                    esport és programozás, a téli és nyári szünetekre ütemezve, további részletek tekintetében lásd 
                    az erről szóló mellékletet.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Tehetséggondozás</title>
                <para>
                    Lásd a NEMESPOR dokumentum Oktatási és védelmi szoftverek és A kognitív képességek mérése című részeit.
                    Ennek szerveroldai támogatását adhatná
                    a fejlesztendő létesítmény.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Szervezett foglalkozás</title>
                <para>
                    Az előző pont olyan kiegészítése, ahol offline eseményként megjelennének a fiatalok a fejlesztendő létesítményben.                    
                    Erre épülő lépcsőként felmerülhet 
                    fizetős tagdíj megosztása a DEH és a DEIK között.
                </para> 
                                        
                <section xml:id="napsugar-uzem.Bootcamp">
                    <title>Bootcamp</title>
                    <para>
                        A hagyományos esport és multigaming csapatoknál bevett szokás, hogy nagyobb versenyek előtt, illetve alkalmanként szerveznek a csapat számára ún. <glossterm linkend="bootcamp">bootcampeket</glossterm>. Ennek célja, hogy a játékosok jobban megismerjék egymást, versenykörnyezetben tudjanak gyakorolni. Mivel az edzőterem versenykörnyezetben készül, így tökéletes helyszín lehet egy ilyen bootcampre. Egy-egy ilyen bootcamp általában 2-3 nap, amely során a játékosok naponta 8-10 órát gyakorolnak. Ez egy bevételi forrása lehet az edzőteremnek.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Felnőttképzés</title>
                    <para>
                        Ispány Márton.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>65+ felettiek bevonása</title>
                    <para>
                        Ispány Márton.
                    </para>
                </section>                    
            </section>
            <section>
                <title>Merchandise termékek</title>
                <para>
                    Fontos bevételi forrása lehet a szakosztálynak, ha a szakosztály logóját (és egyéb jelzéseit, játékosneveit) tartalmazó tárgyakat árusítunk. Természetesen jelenleg még nincs akkora ismerettségünk, viszont ezen a jövőben igyekszünk változtatni.
                </para> 
                <para>
                    Az így legyártott terméket, azonnal össze tudnák kötni a szakosztállyal, az egyetemmel vagy akár egy általunk szervezett esport eseménnyel. Pl. a játékosokról posztereket/képeket készíthetünk, a játékosmezeket meg lehet vásárolni. Néhány felhasznált arculati elem ötletként a ruházati termékek (mezek, pólók, pulóverek) vagy egy ajándékok, dísztárgyak (bögre, tornazsák, babzsákfotel).
                </para> 
                <para>
                    A merchandise termékek értékesítése bevételmegosztással történhetne az egyetemi shopban.
                </para> 
            </section>

        </section>
        <section>
            <title>Látható kiadások</title>
            <para>                
                Kiadások tekintetében vannak az egyszeri és eseti költségek (például a beléptető rendszer beszerzése és telepítése), s az ilyenek 
                karbantartása, illetve vannak eleve folyamatos költségek, mint triviálisan az áramszámla, a fizikai szerveroldal hosztolása, vagy az
                esetleges megbízások.
            </para>
            <para>                
                Fontos leszögeznünk, hogy a DEAC-Hackers kvintesszenciáját adó 0 forintos költségvetésünket a továbbiakban 
                <indexterm>
                    <primary>0 forintos költségvetés</primary>
                </indexterm>              
                is alapvető szemléletformáló erőnek tartjuk a sportszakmai munka szervezésében! Természetesen nem vagyunk az anyagiak ellen,
                ha a szponzorok megjelenésével lesznek elosztható anyagi forrásaink, azokat nyilvánvaló és transzparens módon szét fogjuk osztani.
                De elvünk, hogy a 0 forintos költségvetés alakítsa ki a azokat a sportszakmai működési formákat, amelyek ilyen értelemben 
                kvázi maguktól is működnek, s ha ezek mögé valamikor pénz tudunk majd tenni, az nyilván gyorsítja majd a további organikus, azaz 
                valódi fejlődést.
            </para>
               
        </section>        
    </chapter>                
</part>         
