<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Intézményi keretek</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>A létesítmény tartalmi megtöltése</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Funkcionális követelmények</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
        </section>
            
        <section>
            <title>Gaming eszközök</title>
            <para>
                Az edzőtermet úgy kell kialakítani, hogy annak elsődleges funkcióját, az esportot a lehető legnagyobb mértékben ki tudja szolgálni. Ehhez a legmodernebb eszközöket kell beszerezni, valamint optimális környezetet kell kialakítani. Az eszközöket tekintve a gamer PC-kre a konzolokra és a mobilos játékok miatt a tabletekre kiemelt figyelmet kell fordítani. Javaslatunk a gamer PC-k konfigurációjára a szükséges gamer perifériákkal a mellékletben található. Megjegyezzük, hogy ez csak egy iránymutatás, mely a kívánt teljesítményről árulkodik. A 28 darabszám az alábbiak szerint alakul: (6+6)*2 db a gamer setupba, 2 db versenytartalék, 2 db a streamer setupba.
            </para> 
            <para>
                A konzol setup ugyancsak kiemelt része az edzőteremnek. Erre a javaslatunk a mellékeltben található. A darabszámok az alábbiak szerint alakulnak. Konzol setup 2 db Playstation 4 Pro és 2 db XBox One X a gamer részlegre, 1-1 db a streamer részlegre, 4 db TV a gamer részlegre, 1 db a streamer részlegre.
            </para>
            <para>
                Javaslatunk a tabletekre a mellékletben található.
            </para>
            <para>
                Ezen eszközökön felül fontos, hogy a környezet is megfelelő legyen. Ezért a gaming és streamer egységekhez gamer asztalokat, székeket javaslunk beszerezni.
            </para>
        </section>            
            
        <section xml:id="napsugar-intezmeny.versenykornyezet">
            <title>Versenykörnyezet</title>
            <para>
                Az edzőterem egyik funkciója a versenyek szervezhetősége. Az alábbiakban játékonként részletezzük az esetleges speciális igényeket.
            </para> 
            <section>
                <title>Játékspecifikus szakterületi követelmények</title>
                <para>
                    Azt leírni, hogy mire kell figyelni, ha offline vagy online versenyt akarunk adott játékban rendezni, Renátó megmutatja
                    a példát a CoC kapcsán. Pár kisebb-nagyobb, hazai-nemzetközi versenyt hozni példának, Besenczi Renátó.
                </para> 
                
                <section>
                    <title>League of Legends</title>
                    <para>
                        League of Legends verseny esetén külön kell választani az offline és online tornákat. Az offline versenyeknek esetén is előfordul, hogy online selejtezőt tartanak. A League of Legends verseny során két 5 fős (vagy 3 fős) csapat játszik egymás ellen egy adott pályán. A verseny szervezői szabják meg milyen formátumban, vagyis hány nyertig megy a két csapat párharca (bo1-bo3-bo5). Az egyik legrégebbi esport játéknak tekinthető, idén már a 8. világbajnokság fog megrendezésre kerülni. A leghíresebb streaming platformon, a Twitchen ennek a játéknak a hivatalos közvetítője lépte át elsőnek az 1 milliárdos nézettséget.
                    </para>
                    <para>
                        Online versenyszervezéshez bárkinek van joga, ezt igazából a Riot Games Inc. számára kell bejelenteni. Online versenyekkel sok oldal foglalkozik világszerte, talán a leghíresebb az ESL oldal, ahol mindennap van verseny több formátumban is. A nyeremények online versenyeken általában játékon belüli elkölthető valuta (Riot Point) és esetleg egy kis minimális pénzjutalom pár Euró nagyságrendben.
                    </para>
                    <para>
                        Offline versenyszervezéshez a játék fejlesztője kiadott egy iránymutatást, hogy mely feltételeknek kell megfelelni, <link xlink:href="https://support.riotgames.com/hc/hu/sections/115002164648">itt</link>  olvasható. Itt külön említendő a versenybírók használata is melyről ugyanúgy van szabályrendszer. Ezt általában önkéntesek is elvégezhetik. A számítógépekkel szemben támasztott követelmény, hogy a 10 számítógépnek ugyanolyan konfigurációval és ugyanolyan internetkapcsolattal kell rendelkeznie, és ugyanazon helységben kell tartózkodnia minden személynek. További kritérium a számítógépekkel szemben, hogy a játéknak minimum 60 FPS-sel kell futnia. Offline versenyeken a díjazás sokkal nagyobb szokott lenni, itt pénz és/vagy tárgynyeremények a szokásosak.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>Rainbow Six Siege</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátóval egyeztetve Szabó Bálint.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>Clash of Clans</title>
                    <para>
                        A Clash of Clans játék egy mobiltelefonon/tableten játszható játék, de esport szempontból a tablet a kívánatos a nagyobb méret miatt. Az edzőterem kialakításánál figyelembe kell venni, hogy a versenyek lebonyolítása általában 5v5 rendszerben zajlik (tehát 10 játékos játszik egymás ellen). Egy ilyen versenyre láthatunk példát, amely a gyártó cég szervezésében zajlott: <link xlink:href="https://www.youtube.com/watch?v=0s23S2-24gk">itt</link>. Jelenleg még nincs tudomásunk arról, hogy bármely játékplatform támogatná Clash of Clans versenyek lebonyolítását, ezért a teljes versenyt nekünk kell adminisztrálni és vezényelni. Erre a DEAC-Hackers korábban kidolgozott egy működő versenyszabályzatot, melyet DE Barbár néven tesztelt is. Ezt a versenyszabályzatot javasoljuk alkalmazni a továbbiakban is.
                    </para>
                    <para>
                        A játék eszköz tekintve nem igényel semmi speciálisat, egy átlagos tablet teljesen jól használható. Egy ilyen tabletet javasoltunk a Gaming eszközök fejezetben. Hálózati kommunikáció szükséges a játékhoz, melyet WiFi-n keresztül szükséges biztosítani. 
                    </para>
                </section>
            
                <section>
                    <title>Clash Royale</title>
                    <para>
                        Offline Clash Royale versenyekhez mindenképp szükséges megfelelő WiFi kapcsolat biztosítása, (sávszélesség, userek száma). A tervezett infrastruktúra 2 db ipari WiFi hozzáférési pontot tartalmaz egyenként 1733 Mbit/sec elvi sávszélességgel 500 felhasználó számára. Terveink szerint a hálózat olyan szinten lesz paraméterezhető, hogy akár a sávszélesség is balanszolható, ez egyébként igényként is megjelenik. Például ha egy Clash Royale verseny van a teremben, akkor a terem számára rendelkezésre álló sávszélesség egy jelentős hányadát, mondjuk 750 Mbit/sec-et a WiFi hozzáférési pontoknak le tudunk majd foglalni, vagy a QoS-t állítani, stb. Tehát hiába streamel közben valaki, vagy megy a tanteremben egy tanóra, nem fog bezavarni.
                    </para>
                    <para>
                        Mivel mobilos játékról beszélünk így célszerű, hogy a versenyzők saját eszközt használjanak. Alapvetően a saját eszközökkel nincs gond, mindenki hozza a sajátját. Viszont tervezünk beszerezni, elsősorban az utánpótláskorú játékosok számára.
                    </para>
                    <para>
                        Versenyzők regisztrációja történhet kétféleképpen, vagy személyes nevezéssel az edzőterembe, vagy olyan programmal, ahol lehet nevezni úgyan úgy, mint ahol általában versenyzünk (pl. ESL). A versenyek lebonyolításához esetleges komfort kérdések felmerülhetnek, a versenyzők ülve asztaloknál, vagy akár pultoknál állva vívják meg küzdelmüket. Versenybírók felállítása, illetve szervező és segítő tagok részvétele (önkéntességi alapon versenyadminok, bírák, stb). Szükséges pár kivetítő, ahol a szurkoló nézhetik a partikat (erre a tantermek, elemzőszobák TV-i és a marketing célú TV-k alkalmasak). Ha mindez adott akkor már csak az marad hogy edzőterembe, Hall-ba, vagy akár a szabadban s hogy Kupa, vagy körmérkőzés vagy Svájci rendszerű verseny legyen
                    </para>
                    <para>
                        Online  versenyek lebonyolítása egy már létező működő platformon történjen (pl. ESL), ahol szükséges egy bírói testület (ún. admin) részvétele perfekt angol nyelvtudással, akit üzenetben megtalálhatnak a versenyzők esetleges kérdéseikkel. 
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>FIFA</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátóval egyeztetve Vinnai Tamás.
                    </para>
                </section>
                            
                <section>
                    <title>Fortnite</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátóval egyeztetve Rozsos Péter.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>StarCraft 2</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátóval egyeztetve Rozsos Péter.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>PlayerUnknown’s Battlegrounds</title>
                    <para>
                        A PlayerUnknown’s Battlegrounds játékban alapvetően a legtöbb First Person Shooter játékhoz hasonlóan offline és online rendezvények rendezhetőek. Míg az online verseny megszervezéséhez csupán a játék kiadójának támogatására, valamint a játékhoz szükséges szerverre van szükség, addig egy offline rendezvény megszervezéshez jóval nagyobb technikai felkészülés szükséges. Ennek a legfőbb oka, hogy a játék Battle Royale stílusú, így más játékokkal ellentétben rendkívül sok játékos küzd meg egymással (alap esetben 100 játékos). Ha ilyen eventet szeretnénk a későbbiekben rendezni, ehhez mindenféleképpen külső segítségre lesz szükségünk.
                    </para>
                    <para>
                        Online versenyen való részvételhez szükséges vezetékes internetkapcsolat, a játékosok számára megfelelően felszerelt számítógépek (egy ilyen konfiguráció a mellékletben található), valamint egy már említett szerver szükséges, amit magától a játék kiadójától lehet igényelni. A nevezések lebonyolítására többféle alternatíva is szóba jöhet. A már létező platformokon túl (ESL), lehetőség van saját oldalon történő regisztrációra is, valamint (ahogyan a TheVR is <link xlink:href="https://pubg.thevr.hu/">tette</link>) lehetséges Discordon keresztül történő regisztráció is. Az utolsó lehetőség azért is lehet kedvező számunkra, mivel a verseny folyamán biztosíthatunk a versenyző csapatok számára csapaton belüli kommunikációt is.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>Counter Stike: Global Offensive</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>
                                                                                    
                <section>
                    <title>DOTA 2</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>
                                                                                                                                                                                                                                                            
                <section>
                    <title>Hearthstone</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    
                <section>
                    <title>World of Tanks</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>Overwatch</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>

                <section>
                    <title>Paladins</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>

            </section>
                
            <section>
                <title>IKT eszközök</title>
                <para>
                    Az edzőterembe adminisztratív feladatok ellátására további eszközöket javaslunk. Irodai PC-k beszerzése szükséges a hálózatmenedzsment, a rendszergazdai feladatok valamint egyéb, a szakosztály életében felmerülő adminisztratív feladatok ellátására. A javasolt konfiguráció a mellékletben található. Ezen felül javasoljuk laptopok beszerzését, egy konkrét javaslat a mellékletben található.
                </para> 
            </section>
                
            <section>
                <title>Hálózati architektúra</title>
                <para>
                    A terem jellegét és céljait tekintve az infókommunikációs hálózat megfelelő megtervezése és jó működtetése kiemelt fontosságú. Ebben a fejezetben azokat az igényeket ismertetjük, amely szükségesek ehhez.
                </para> 
                <para>
                    A terem minimális összes sávszélességi igénye: 1000 Mbit/s le- és feltöltési sávszélesség dedikáltan az edzőterem részére folyamatosan 24/7-ben lefoglalva ("bérelt vonal").
                </para> 
                <para>
                    Minden teremben (gaming aréna, iroda, tantermek, streaming terem) RJ45 (Cat6) fali aljzat kialakítása az alábbiak szerint:
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                Gamer Arena (VLAN0):
                                <itemizedlist>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            PC-k földszinten: gépenként 1 db (praktikusan páronként), minden gépnek külön aljzat a padlóba építve.
                                        </para>
                                    </listitem>    
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            Konzol Arena: 6 db,
                                        </para>
                                    </listitem>    
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            2 WiFi AP a plafonon elhelyezve (VLAN0).
                                        </para>
                                    </listitem> 
                                </itemizedlist>   
                            </para>
                        </listitem>    
                        <listitem>
                            <para>
                                Streaming szoba (VLAN1): 10 db,
                            </para>
                        </listitem> 
                        <listitem>
                            <para>
                                Iroda (VLAN2 + teljes hálózati menedzsment): 4 db,
                            </para>
                        </listitem>    
                        <listitem>
                            <para>
                                Tantermek (VLAN3): 20 db tantermenként,
                            </para>
                        </listitem>    
                    </itemizedlist>               
                </para>
                <para>
                    A teremben olyan szinten kell tudni a hálózatot menedzselni, hogy az alábbi példaszcenáriók kivitelezhetőek legyenek:
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                Verseny esetén a Gamer részlegnek (VLAN0) 500 Mbit/s sávszélesség lefoglalása, QoS hangolása a gamingre.
                            </para>
                        </listitem>    
                        <listitem>
                            <para>
                                Streaming terem (VLAN1) használata esetén a sávszélesség 500 Mbit/s sávszélesség lefoglalása, QoS hangolása a streamingre.
                            </para>
                        </listitem>    
                    </itemizedlist>   
                    Iránymutató eszközigények a mellékletben. Az alábbi ábrán egy szemléltető skicc látható a tervezett hálózatról. A hálózat tartalmaz egy Security Gatewayt (mely egyben: tűzfal, DHCP), 2 db 48 portos gigabot switchet, 2 WiFi AP-t (ac szabvány), valamint a szükséges Cat6 patch kábeleket (min 100 db különböző méretben), csatlakozókat, regszekrényeket, kábelezést (szintén Cat6 az egész teremben) illetve egyéb szükséges kiegészítőket.
                </para>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Hálózati skicc.</title>
                        <mediaobject>
                            <imageobject>
                                <imagedata fileref="img/network.PNG" scale="50"/>
                            </imageobject>
                            <textobject>
                                <phrase>
                                    Hálózati skicc
                                </phrase>
                            </textobject>
                        </mediaobject>
                    </figure>
                </para>
            </section>

            <section>
                <title>Szoftver háttér</title>
                <para>
                    Kitérve oktatási oldalra is, például UP és Minecraft, Jeszenszky Péter.
                </para> 
                                                           
            </section>

            <section>
                <title>Saját internetes megjelenés</title>
                <section>
                    <title>Internetes arculat koncepciója</title>
                    <para>
                        A mai világban kifejezetten fontos, hogy egy növekvő közösség rendelkezzen egy saját Internetes arculattal, amely egyfajta interfészként szolgál az iránta érdeklődők, csatlakozni kívánók számára. Erre már több lehetőség is adott manapság. Vehetjük például a különböző közösségi oldalakat, mint például a Facebook, ahol csoportot lehet létrehozni, a közösség a híreket megoszthatja az oldal követőivel, eseményeket hozhat létre stb. Ennek egy magasabb szintje, ha a közösség rendelkezik saját honlappal is.
                    </para> 
                    <para>
                        A DEAC-Hackers szempontjából egy önálló weboldal így szintén több szempontból is előnyös lehet. Egy saját honlap nagyon jól reklámozná a közösséget az Interneten, a közelgő eseményeket, összejöveteleket akár visszamenőleg is meg lehetne tekinteni vagy akár a közelgőket előre jelezni. Előbbihez természetesen egy modern, a közösség által sugárzott mentalitást tükröző honlapot kell elkészíteni. Utóbbit egy esetleges weboldal szintén nagyban segítené. Az események menedzsmentjét (létrehozását, dokumentálását, fényképek feltöltését stb.) egy admin felülettel tudnánk biztosítani, amelyet csak a közösség vezetői érnek el, a többi tag pedig csak olvasható módon azokat megtekinteni tudná. Ugyancsak lehetőség nyílna körlevelekre történő feliratkozásra, mely annyit tenne, hogy a regisztrált tagok (igény szerint) automatikusan értesítve lennének e-mail formájában, ha bármilyen esemény vagy egyéb fontos információ kerül kiírásra. Ezen kívül több extra funkciót tudnánk biztosítani, melyek lényegében automatizálnának jó néhány feladatot, mint például a pólók rendelése, versenyeredmények rögzítése. Ezek esetében akár egy webáruházon keresztül például egy adott tag jelezné igényét póló rendelésére, majd az adatok kitöltése után azok továbbítódnának a webszerverre, amely automatikusan értesítené az illetékeseket, hogy rendelés történt az alábbi adatokkal. A versenyeredmények rögzítése pedig azért érdekes, mert azok (admin felületen történő) bevitele után mindenki számára látható statisztikákat lehetne felmutatni a honlapon, amelyek például minden egyes bevitel után automatikusan frissülnének.
                    </para> 
                    <para>
                        Nem elhanyagolható szempont az sem, hogy egy saját honlap különféle bevételeket is jelentene, amelyeket a főhadiszállásra vagy a tagok igényeinek kielégítésére fordíthatnánk vagy akár a különféle események megrendezésére. Például az összejövetelek során a jelenlévő tagok ellátását, versenyekre történő utaztatását a reklámokból származó bevételekből lehetőségünk nyílna (a bevételek mértékétől függően) részben vagy akár egészben támogatni. A támogatásokat ugyancsak fel tudnánk használni a berendezések, számítógépek, konzolok stb. vásárlása során, ezáltal a tagok, illetve a honlap látogatói akár maguk is elősegíthetnék a főhadiszállás bővítését. Igény (illetve bevétel) szerint továbbá a támogatásokból helyi díjazású, apróbb versenyeket is tudnánk szervezni, mely szintén jelentős szerepet játszhatna a közösség összehangolásában vagy akár bővítésében.  Ráadásul ez mindenféle kellemetlenség nélkül megvalósítható lenne: az oldalon a látogató dönthetné el, hogy szeretne-e reklámot látni. Ha nem, akkor nem jelenik meg számára, ha igen, akkor pedig ezzel hozzájárul a közösség fejlesztéséhez.
                    </para> 
                    <para>
                        Egy további fontos tényező, hogy a korábban felsorolt tevékenységeket (versenyeredmények rögzítése, adminisztrálása, azok megtekintése, rendelés stb.) akár telefonról is el tudjuk végezni. Ehhez egy jól megtervezett, reszponzív weboldalra van szükség, mely helyesen jelenik meg mind desktop PC-ken mind hordozható eszközökön, mint például tableteken, telefonokon. Így bármikor, bárhonnan elvégezhető lenne tetszőleges adminisztratív feladat, illetve a tagok is naprakészek lehetnének a közösséget illető információkkal kapcsolatban. A fentiek miatt javasoljuk a deac-hackers.hu és a deac-hackers.com domainnevek mihamarabbi lefoglalását.
                    </para> 
                    <para>
                        Az önálló weboldal mellett nagyszerű lehetőséget biztosít a Discord egy online közösség kialakítására, ahol az érdeklődők részletesebb információkat kaphatnak akár a weboldalon közölt eseményekkel kapcsolatban, akár más jellegű dolgokról. Itt igény szerint biztosítanánk csevegő szobákat a DEAC-Hackers eseményeinek kibeszéléseire, valamint a játékosoknak, de akár különböző DEAC-Hackers versenyek részletes elemzésérei is az érdeklődők számára.                   
                    </para>
                    <section>
                        <title>Megvalósíthatóság és szoftver háttér</title>
                        <para>
                            Esetleg a DEAC-Hackers szerver oldalának hosztolása is, annak szoftveres koncepciója, Jeszenszky Péter, Veres Dávid, Bogacsovics Gergő.
                        </para> 
                        <para>
                            A korábbiakból látható, hogy a létesítménnyel kapcsolatos szoftverek gond nélküli, gördülékeny működtetéséhez a különféle komponensek azonosítása, azok működésének, akár egymással történő kommunikációjának megvalósításának megtervezése majd kivitelezése, tesztelése szükséges, ezek pedig nem egyszerű feladatok.
                        </para> 
                        <para>
                            Mint korábban tárgyaltuk, a DEAC-Hackers számára mindenképpen előnyös lenne egy saját honlap készítése. Ez azt jelenti, hogy mindenképpen kell egy szerver, ami fogadja majd a kéréseket a kliensek felől majd ki is szolgálja azokat. Itt rögtön felmerül a kérdés: melyik éri meg jobban, ha saját szervert üzemeltetünk, vagy ha bérlünk. Mindkettő megközelítésnek vannak előnyei, valamint hátrányai. Előbbi esetében a hardvert úgy választjuk meg, ahogy azt jónak gondoljuk (hatékonysági fok, pénz, tagok igényei stb. alapján), tehát van lehetőségünk finomhangolni. Utóbbinál egy előre megadott hardvert kapunk, azonban pár funkciót cserébe rögtön igénybe is vehetünk. Fontos szempont még a kockázatkezelés is. Egy saját szerverre történő beruházás hirtelen meglehetősen költséges lehet, ezért fontos hosszú távon tervezni, azaz, hogy mekkorák a tagok által támasztott igények, milyen elérést várnak és azt milyen gyorsan. Ezzel szemben a bérlés egy fix pont, hiszen előre tudjuk tervezni a havi költségét.
                        </para> 
                        <para>
                            Mivel mint említettük, a szerveren rengeteg adatot is tudnánk tárolni, ezért ugyancsak kifejezetten fontos azok megosztásának megtervezése, pl. a generált pdf-ek, jegyzőkönyvek stb. letöltésének lehetővé tétele. Ezt szeretnénk többféle módon is kivitelezni: torrent formájában (hiszen általában nagy fájlok esetében ez a preferált letöltési mód) valamint közvetlen módon, így mindenki kiválaszthatja a számára, illetve az adott fájlhoz megfelelő letöltési módot.
                        </para> 
                        <para>
                            Fontos kérdés az adatbázis megválasztása is, hiszen az oldalra adatokat szeretnénk feltölteni, illetve onnan letölteni, azok alapján pedig akár statisztikákat felmutatni. Ezeket az adatokat pedig valamilyen formában tárolni kell. Emellett több olyan fejlesztést is el tudunk képzelni, melynek backendje lehetne egy egyetemi kezelésben lévő szerver.
                        </para> 
                        <para>
                            Érdemes még elgondolkodni a levelezésről is, tehát, hogy rendelkezzünk-e saját mail szerverrel. Ez egyszerűbbé tehetné a levelek, észrevételek, igények stb. kezelését.
                        </para> 
                        <para>
                            Összegezve: a DEAC-Hackers és az edzőterem informatikai rendszerét valamint a kapcsolódó fejlesztéseket támogatandó egy szerver beszerzését javasoljuk, mely vagy a DEIK vagy az ISZK adminisztratív kezelésében van (tehát fizikailag az ottani infrastruktúra működteti), mi pedig csak egy virtuális géphez kapunk hozzáférést.
                        </para> 
                    </section>
 
                </section>                    
                    
            </section>
                
                                                
                                                
        </section>
        <section>
            <title>Oktatás</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
                
            <section>
                <title>DEIK szint</title>
                <para>
                    Mihálydeák Tamás
                </para> 
                
                <section>
                    <title>Tantermek kialakítása</title>
                    <para>
                        16-18 fős, a hagyományos tantermi keretek megőrzése, Mihálydeák Tamás.
                    </para> 
                    <para>
                        Javaslat a tantermi számítógépek konfigurációjára a mellékletben található (Besenczi Renátó).
                    </para> 
                </section>
                
                <section xml:id="napsugar-intezmeny-esport-kurzus">
                    <title>Esport kurzus</title>
                    <para>
                        Bátfai Norbert
                    </para> 
                </section>
                <section xml:id="napsugar-intezmeny-gepit-kurzus">
                    <title>Gépi tanulás a gyakorlatban kurzus</title>
                    <para>
                        Ispány Márton
                    </para> 
                </section>
                <section>
                    <title>További kurzusok</title>
                    <para>
                        Mihálydeák Tamás
                    </para> 
                </section>
                
            </section>
                
            <section>
                <title>DEAC-Hackers szint</title>
                <para>
                    A DEAC-Hackers az alapító dokumentumában célul tűzte ki, hogy úttörő szerepet fog vállalni az esport utánpótlásképzésben és tehetséges játékosok felkutatásában. Ennek egy fontos előfeltétele, hogy a sportban és úgy általában a tanulási folyamatokban nélkülözhetetlen kontakt órákat biztosítani tudjuk. Emellett fontos, hogy a haladó és professzionális játékosainknak külön taktikai értekezleteket tartsunk, ezzel segítve felkészülésüket. Edzések fő feladatai:
                    <itemizedlist mark='opencircle'>
                        <listitem>
                            <para>
                                utánpótláskorú játékosok edzései,
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                amatőr sportolói tagoknak edzések tartása,
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                professzionális szintű játékosok számára edzések, taktikai eligazítás tartása.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                    Az esport oktatása olyan aspektusból is érdekes, amely nem közvetlenül a játékokhoz kötődő esportot, hanem az esportot kiszolgáló környezet jobb megismerését teszi lehetővé. Ilyen aspektus például esport versenyek szervezése, esport események közvetítése, esport informatikai háttere stb. Fontos szempont az esport oktatása során, hogy a fiatal játékosokat megtanítsuk a tudatos játszásra, felhívjuk a figyelmet az esetleges kockázatokra (egészséges testtartás, időszakos mozgás hangsúlyozása), valamint a szülőket tájékoztassuk a tudatos játékhasználatról. (Neveléstudományi aspektus.) Kiemelt edukációs szerepet szeretnénk vállalni általában az esport kapcsán is. Az esport mint iparág felfejlesztéséhez nélkülözhetetlenek lesznek olyan foglalkozások tartása, melyek más iparági szereplőket, konkrétan a potenciális befektetőket tájékoztatja magáról az esportról. Tapasztalatunk szerint a jelen ipari környezete még nincs teljesen tisztában azzal, hogy pontosan miről is szól az esport. Véleményünk szerint az edzőterem erre egy remek helyszínt nyújthat, hiszen az esportot a maga niche-ében lehet megfigyelni. Ezen felül fontosnak tartjuk a szülők tájékoztatását, felvilágosító órák tartását úgy általában az esportról és a gamingről.
                </para> 
                    
                <section>
                    <title>Nyílt edzések</title>
                    <para>
                        Részben a fent említett okokból, részben a régió gamereinek szeretnénk nyílt edzéseket is tartani. Szeretnénk a régió gamereit, közösségeit, szerveződéseit a lehető legnagyobb mértékben bevonni a DEAC-Hackers és az edzőterem életébe. Itt több lehetőség is elképzelhető számunkra, úgy mint nagy csapatok vagy a régió és az ország híres gamereinek meghívása, gyermektáborok szervezése, influencerekkel közösen közönségtalálkozók szervezése (pl. a TheVR alkalmanként tőlünk streamel stb). Ezen felül fontosnak tartjuk egyéb nyílt napok tartását is, ezzel kapcsolódva például egyetemi/városi rendezvényekhez (pl. Egyetemi Gólyatábor, DEIK HÖK League at Night verseny, Campus Fesztivál, Virágkarnevál stb).
                    </para> 
                </section>
                    
            </section>
                
        </section>
            
        <section>
            <title>Innováció</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
            <section xml:id="napsugar-intezmeny.streamer-tanar">
                <title>Streamer tanár</title>
                <para>
                    Bátfai Norbert
                </para> 
            </section>
                
            <section>
                <title>Fakultáció középiskolásoknak</title>
                <para>
                    Szabó József
                </para> 
            </section>
                
        </section>            
        
            
        <section>
            <title>Kutatás</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
                
            <section>
                <title>DEIK szint</title>
                <para>
                    Ispány Márton
                </para> 
            </section>
                
            <section>
                <title>DEAC-Hackers szint</title>
                <para>
                    Bátfai Norbert
                </para>                     
            </section>
                
        </section>                    
            
    </chapter>                
</part>   