<revhistory xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <revision>
        <revnumber>0.0.1</revnumber>
        <date>2018-07-02</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Iniciális dokumentum: a Mihálydeák Tamás DEIK dékánnal történő egyeztetés után, 
            alapvetően egy bő tartalomjegyzék és tematizált feladatlista a kidolgozó potenciális 
            (előzetesen nem egyeztetett) társszerzők hozzárendelésével. 
            A dokumentum célja a DE kancellár számára szakmai tanulmányként felajánlani. Ha az iniciális bő
            tartalomjegyzék támogatást kap, akkor kifejlesztési ideje rövid határidős, 10 nap. 
            Ez a korábban megszerzett
            tapasztalatainkra építve vállalható.
            A 10 napba beleértve az átnézési fázist is, mely ugyancsak 
            vállalható, ennek tekintetében lásd a kockázatok alatt az átnézők korai bevonását, a dokumentum fejlődésének folyamatos nyomon követhetőségét 
            (GitHub tároló).  A jelen kiinduló dokumentum DocBook XML váza a NEMESPOR dokumentum DocBook XML vázából (lásd a 
            https://github.com/nbatfai/SamuEntropy GitHub repóban)
            indul ki, a tárgyszó és irodalomjegyzék részek átvételével. Cím, alcím munkaverzió javaslatok: A Tudás Templomának Arénája, 
            esetleg rövidebben a Tudás Aréna,
            A DEAC-Hackers és az Informatikai Kar stratégiai és operatív együttműködése a Nagyerdei Stadionban.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.2</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Tervezett felkérendő társszerzők:


            Dr. habil. Mihálydeák Tamás, e. docens, IK dékán,
            Dr. habil. Ispány Márton, e. docens, IT tanszékvezető,
            Dr. habil. Szabó József, e. docens, DEH szakosztályvezető, 
            Dr. Bátfai Norbert, e. adjunktus, DEH kutatási vezető,
            Besenczi Renátó, e. tanársegéd, DEH szakmai vezető,
            Dr. Jeszenszky Péter, e. adjunktus, DEH informatikai vezető,
            Jármi László, League of Legends szakértő, GTK hallgató,
            Szabó Bálint, Rainbow Six Siege szakértő, IK hallgató, 
            Molnár Zsolt, Clash Royale szakértő, 
            Vinnai Tamás, FIFA szakértő hallgató, GTK hallgató,
            Rozsos Péter, StarCraft szakértő IK hallgató,
            Dudás Tamás István, IK hallgató,
            Veres Dávid, IK hallgató,
            Bogacsovics Gergő, IK hallgató,
            Paszerbovics Roland, IK hallgató.                    
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.2.1</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Tervezett felkérendő átnézők, rövid véleményezők:

            Dr. Buda András, e. adjunktus, DEH nevelési vezető,
            Kovács Marianna, DEAC,
            Kárpáti Tamás, HÖK,
            Komzsik János, 
            Fábián István, 
            Szabella Olivér, TF hallgató, 
            Török Attila, Kosda Bence, Bosznai Zoltán, Bodnár Péter, Magyar Tamás, Tóth László Szilárd, Kovács Imre.                    
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.3</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Mihálydeák Tamásnak előzetesen elküldve pdf formában, cél a dokumentum tartalmi feladatainak
            szóbeli átbeszélése a Bács Zoltán kancellár, Mihálydeák Tamás dékán és Bátfai Norbert a jelen tervezett dokumentum
            tervezett szerkesztője körében.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.4</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Az előző bejegyzés megbeszélésén megkapta a dokumentum a zöld utat! Javítások, 
            a feladat és társszerző hozzárendelések finomítása.
            Munkacím cseréje, alcím módosítása.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.5</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Jeszenszky Péterrel egyeztetve a dokumentum licencének beállítása (GNU FDL és CC BY 4.0) ez most az FDL változat a 
            GitHub repóba már majd mindkettő.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.6</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            A dokumentum pdf formátumban mellékelve a társszerzői és az átnézői, véleményezői felkérésekhez.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.7</revnumber>
        <date>2018-07-04</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            A tagnap induló fejlesztés kódneve, hagyományaink szerint a tegnapi névnap: Napsugár. Duál licencelésnek megfelelő modularizálás, ehhez
            a DocBook alapnál áttértem az esport-dept-doc gyakorlatára. Feladatok további finomítása. Források fejlesztése innentől a GitHub repóban:
            https://github.com/nbatfai/esport-dept-doc (lásd ott a napsugar alatt). 
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.8-0.0.11</revnumber>
        <date>2018-07-05</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            A nekem megjelölt részek írásának elkezdése: Kockázatelemzés és kezelés alfejezet esport játékok és szponzorációs megfelelések rész, Infrastruktúrális keretek fejezet esport támogatása rész (bővíteni szükséges), ugyanezen fejezet külcsín részbe szakmai skiccek feltöltése, Intézményi keretek fejezet hálózati architektúra (béta) skicc feltöltése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.12</revnumber>
        <date>2018-07-05</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Vezetői összefoglaló, köröztetve a fórumokon is. Amikor a dokumentum közel kész (7. nap) akkor indokolt átnézni és 
            újra hangolni a kész dokumentumra.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.13</revnumber>
        <date>2018-07-05</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Az edzőterem jelenlegi állapotáról képek feltöltése, apróbb javítások a skicceknél.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.14.2</revnumber>
        <date>2018-07-06</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Előszó refaktor, kockázatok elkezd, iterálva a fórumokon is.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.15</revnumber>
        <date>2018-07-07</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Intro rész feltöltés (megírás) elkezd, véleményezésre ki.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.16</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Küldetésnyilatkozat (megírás) elkezd, véleményezésre ki.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.17</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Külcsín leírása.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.18</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Névjavaslatok a face-es poszt alapján.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.19</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Bogacsovics Gergő és Dudás Tamás: Internetes arculat koncepciója feltöltése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.20</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Molnár Zsolt: Használati esetek és Clash Royale igények.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.21</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Mottó megválasztása és iterálása a fórumokon, az első tartalmi rész (bevezetés: vezetői, utópiák, küldetés, kockázatok)
            áttekintése, hiánypótlások kiküldése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.22</revnumber>
        <date>2018-07-08</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Gaming eszközök be, IT eszközök be, versenykörnyezet CoC-ra be, hálózati eszközök be, tanterem pc-k javaslat be, streamer műhely koncepció elkezd.
        </revremark>
    </revision>    
    <revision>
        <revnumber>0.0.23</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            DEIK és DEACH kapcsolatának kibontása. A társadalmi felelősség iterálása a későbbi részekben: infrastruktúra, üzemelés.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.24</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Hálózati igények kifejtése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.25</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            PUBG be, Oktatás DEAC-Hackers szint be, Bootcamp be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.31</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Veres Dávid részei be. DEIK és DEACH oktatási kapcsolat bővítése. A bevezető részben pár oktatási, vagy abba bevont projekt említése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.32</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Esetleges bevételek, szponzoráció be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.33</revnumber>
        <date>2018-07-09</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Bogacsovics Gergő részei be: használati eset, Megvalósíthatóság és szoftver háttér. deac-hackers.hu és deac-hackers.com domainnevek lefoglalásának jelzése.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.40</revnumber>
        <date>2018-07-10</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Kiegészítések, struktúra részleges refaktor, keresztkapcsolatok beszúrása, részfeladatok finomítása.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.41</revnumber>
        <date>2018-07-10</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Veres Dávid egyeztetve Besenczi Renátóval: stream műhely koncepció be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.42</revnumber>
        <date>2018-07-10</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Jármi László: LoL specifikus igények, Vízió, bio, merchandise be. Bogacsovics Gergő bio be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.43</revnumber>
        <date>2018-07-10</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Házi versenystruktúra iterálása és elkezdése az anyagba.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.44</revnumber>
        <date>2018-07-10</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Szabó Bálint: vízio, R6S játékspecifikus követelmények be, Besenczi Renátó: CS:GO, Dota2, HS, WoT, Ow, Paladins játékspecifikus követelmények be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.1.0</revnumber>
        <date>2018-07-11</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Refaktor mellett egy szekvenciális feldolgozással pótolom a hiányzó részeket és dokumentum 
            logikailag a következő átnéző-iteráló fázisába lép (mert fizikailag folyamatosan iterálás alatt áll).
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.1.5</revnumber>
        <date>2018-07-11</date>
        <authorinitials>rbesenczi</authorinitials>
        <revremark>
            Vinnai Tamás: FIFA specifikus igények be. Besenczi Renátó: Biztonsági eszközök be.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.1.6</revnumber>
        <date>2018-07-11</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Refaktor mellett egy szekvenciális feldolgozás melleti pótlás (ahol lehet) folyamatos. 
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.2.0</revnumber>
        <date>2018-07-11</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            A dokumentum egy hetes fejlesztési fázisának logikai lezárása, ettől jöhetnek új részek, javítások, de az átnézők
            erről a változatról tudnak először átfogóbb képet alkotni. Sőt aki adja is nevével a véleményét a
            <link xlink:href="#napsugar-pre.Vezetoi">A véleményezők meglátásai</link> pontba, ott is feltüntetem, hogy a 0.2.0 sorozat
            valamelyik tagja volt az aktuális az átnézéskor. 
        </revremark>
    </revision>
</revhistory>
