<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Infrastrukturális keretek</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>A Nagyerdei Stadionba tervezett létesítmény</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>A létesítmény neve</title>
            <para>
                A DEAC-Hackers Facebook-os csoportban egy 
                <link xlink:href="https://www.facebook.com/groups/DEACHackers/permalink/905045273015788/">poszt</link> formájában gyűjtjük a javaslatokat. Megjegyzendő, hogy azt a lehetőséget is fenn kell tartanunk, hogy egy szponzor neve megjelenhessen. Eddig az alábbiak érkeztek (zárójelben a rá érkezett szavazatok/like-ok.):

                <itemizedlist mark='opencircle'>
                    <listitem>
                        <para>
                            /home/DEAC-Hackers (52)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC-Hackers HQ (27)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC-Hackers Boot Camp (14)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Haxor Templar (7)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hackers Templom (7)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            HackerGym (4)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC Haxor (3)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC-HH (Hacker House) (3)
                        </para>
                    </listitem>                       
                    <listitem>
                        <para>
                            DEHaxor (3)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            D43C Haxor (2)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC-Hackers++ (1)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            DEAC-Hackers Spawn Zone (0)
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para> 
        </section>

        <section>
            <title>A létesítmény fizikai megjelenésének tervei és jellemzésük</title>
            <para>
                A DEAC-Hackers esport szakosztályban jelenleg online edzések vannak főként, de az utánpótláskorú játékosok kineveléséhez, valamint a professzionális szint eléréséhez nélkülözhetetlen egy dedikált edzőterem létesítése és fenntartása. Az edzőterem elsődleges esportszakmai célja a DEAC-Hackers esport szakosztályban amatőr vagy professzionális szinten játszó játékosok támogatása, utánpótláskorú játékosok kinevelésének támogatása. Viszont az edzőtermet igyekszünk úgy kialakítani, hogy azok több szempontnak is megfeleljenek, ezzel igyekezve biztosítani a hosszútávú fenntarthatóságot. A továbbiakban ezeket a szempontokat tárgyaljuk, majd az ehhez szükséges eszközöket részletezzük.
            </para> 
                
            <section>
                <title>Esport támogatása</title>
                <para>
                    Az edzőtermet úgy alakítjuk ki, hogy az több funkciót is el tudjon látni. Ezek a funkciók:
                    <itemizedlist mark='opencircle'>
                        <listitem>
                            <para>
                                DEAC-Hackers esport edzések
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport elméleti és gyakorlati oktatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport kutatások támogatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nemzetközi színvonalú versenyek szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nyári gyermektáborok szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Közösségi tér biztosítása a régió gamerei számára
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Az esporthoz és a gaminghez köthető tevékenységek támogatása, mint például versenyek, edzések élő közvetítése
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Edzőterem bérbeadása más csapatok, szervezetek számára (un. <glossterm linkend="bootcamp">bootcamp</glossterm>ek szervezhetősége).
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <section>
                    <title>DEAC-Hackers edzések</title>
                    <para>
                        A Debreceni Egyetem Atlétikai Club esport szakosztályának, a DEAC-Hackersnek jelenleg 170 szerződéses játékosa van, 14 különböző számban. Ezeket a játékosokat jelenleg 14 edző foglalkoztatja (játékonként egy középvezető, aki egyben a vezetőedző is.) Minden szerződött játékosunk jelenleg online tag. Az online tag annyit jelent, hogy mind a versenyeken, mind az edzéseken otthonról a saját gépükön/tabletjükön vesznek részt. Ahhoz, hogy a játékos igénybe tudja venni az edzőtermet és annak szolgáltatásait, taggá kell válni.
                    </para>
                    <para>
                        A DEAC-Hackers az alapító dokumentumában célul tűzte ki, hogy úttörő szerepet fog vállalni az esport utánpótlásképzésben és tehetséges játékosok felkutatásában. Ennek egy fontos előfeltétele, hogy a sportban és úgy általában a tanulási folyamatokban nélkülözhetetlen kontakt órákat biztosítani tudjuk.
                    </para>
                    <para>
                        Emellett fontos, hogy a haladó és professzionális játékosainknak külön taktikai értekezleteket tartsunk egy külön erre a célra kialakított elemzőhelységben.
                    </para>
                    <para>
                        Edzések fő feladatai:
                        <itemizedlist mark='opencircle'>
                            <listitem>
                                <para>
                                    utánpótláskorú játékosok edzései
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    amatőr sportolói tagoknak edzések tartása
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    professzionális szintű játékosok számára edzések, taktikai eligazítás tartása
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Esport elméleti és gyakorlati oktatása</title>
                    <para>
                        Az előző pontot támogatandó, az edzéseket elméleti és gyakorlati oktatási részre osztjuk.
                    </para>
                    <para>
                        Az esport oktatása olyan aspektusból is érdekes, amely nem közvetlenül a játékokhoz kötődő esportot, hanem az esportot kiszolgáló környezet jobb megismerését teszi lehetővé. Ilyen aspektus például esport versenyek szervezése, esport események közvetítése, esport informatikai háttere stb.
                    </para>
                    <para>
                        Fontos szempont az esport oktatása során, hogy a fiatal játékosokat megtanítsuk a tudatos játszásra, valamint a szülőket tájékoztassuk a tudatos játékhasználatról. (Neveléstudományi aspektus.) Emellett fel kell készítenünk azokat a játékosokat, akik magasabb szinten szeretnének esportolni a professzionális esport életre, valamint a sportból átvett edzői metodikákat alkalmazni kell már fiatal kortól. Igyekezni kell őket az intelligens játszásra nevelni, tanítani, mely a játékban mutatott magatartásra, valamint az edzések során tanúsított viselkedésre is kiterjed.
                    </para>
                    <para>
                        A fentiek támogatására az edzőteremben olyan helyiségre is szükség van, amelyben az egyes esport játékok elméleti (illetve a mobilos játékok gyakorlati is) oktatása megvalósulhatnak.
                    </para>
                    <para>
                        Ezen felül keresni fogjuk a kapcsolódási pontokat a Sportdiagnosztikai, Életmód és Terápiás Központtal, a Debreceni Egyetem Sporttudományi Koordinációs Intézettel, valamint az Unifittel, hogy sporttudományi értelemben is lépéseket tudjunk tenni az esport edzéselméletének kidolgozására, ezzel hatékonyabbá téve az esportolók felkészülését.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Esport kutatások</title>
                    <para>
                        A DEAC-Hackersel kapcsolatba hozható kutatások folyamatosan indexelve vannak a 
                        <indexterm>
                            <primary>NEMESPOR</primary>
                        </indexterm>
                        <indexterm>
                            <primary>Magyar Nemzeti Esport Portfólió és Stratégia</primary>
                        </indexterm>NEMESPOR (Magyar Nemzeti Esport Portfólió és Stratégia) 
                        <link xlink:href="http://shrek.unideb.hu/~nbatfai/samuentropy-portfolio-hu.pdf">kutatásszervező anyagában</link>, lásd a mellékletben. 
                        A fejlesztendő létesítmény kapcsán is követhető lehet az a gyakorlat.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Nemzetközi színvonalú versenyek szervezhetősége</title>
                    <para>
                        Az edzőterem felszereléseit oly módon kell összeállítani, hogy azokra lehessen versenyeket szervezni (akár saját versenyeket, akár partnereink által szervezett versenyekre bérbe adni). Minden játékgyártó előír bizonyos kritériumokat a hivatalos versenyek kapcsán, de általánosságban elmondható, hogy a legszigorúbb kritériumok egyrészt, hogy minden gép pontosan egyforma legyen, valamint legyen 2 tartalék gép meghibásodás esetére. Jelenleg a DEAC-Hackers legnagyobb létszámú csapatjátéka az Overwatch (FIFA18 Pro Clubs csapatunk nincs még jelenleg) 6+6 játékossal. Így a terem gamer setupját 6+6+2 (=14) gamer géppel kell minimum felszerelni, viszont érdemes megfontolni gazdaságossági szempontból a (6+6)*2+2 (=26) számú gép beszerzését. A FIFA18 egyéni (FUT) versenyeire a jelenleg elérhető legmodernebb konzolgépeket kell beszerezni, típusonként (PlayStation 4 Pro, XBOX One X) kettőt (plusz a tartalék kontrollerek). Pontos eszközlistát a későbbiekben villantunk fel. A pontos játékonkénti követelmények a <link xlink:href="#napsugar-intezmeny.versenykornyezet">Játékspecifikus szakterületi követelmények</link> fejezetben olvashatóak.
                    </para>                                      
                </section>
                <section>
                    <title>Nyári gyermektáborok szervezhetősége</title>
                    <para>
                        Hasonló tematikájú, de más játékokat érintő gyermektáborok szervezésével a régióban találkozhatunk, jellemzően nagy sikernek örvendenek. Természetesen az játékon felül számos programot tervezünk fő célunk, hogy a táborok során megpróbáljuk a tehetséges játékosokat felfedezni, illetve az ott megjelenteket a fenti pontokkal összefüggésben oktatni a tudatos játékhasználatra. Emellett a teremnek egy bevételi forrása is lehet.
                    </para>                                      
                    <para>
                        A nyári táborok szervezhetőségéről, valamint egy nyári tábor esportszakmai leírása megtalálható a Nyári tábor a DEAC-Hackers szervezésében c. dokumentumban.
                    </para>                                      
                </section>
                <section>
                    <title>Közösségi tér a régió gamerei számára</title>
                    <para>
                        Nyílt napok szervezése, kapcsolódás egyetemi/városi rendezvényekhez (pl. Egyetemi Gólyatábor, DEIK HÖK League at Night, Campus Fesztivál, Virágkarnevál stb). A régió és az ország híres gamereinek meghívása, közösségi események szervezése 
                        (pl. a TheVR-t meghívnánk alkalmanként tőlünk streamelni stb).
                    </para>                                      
                </section>
                <section>
                    <title>Regionális és helyi versenyek közvetítése</title>
                    <para>
                        Az esport hazai fejlődése szempontjából fontosnak tartjuk, hogy a régió és általában Magyarország kisebb, de több éves hagyománnyal rendelkező versenyei nagyobb figyelmet kapjanak. Ennek elősegítésére ezeken a versenyeken egyrészt igyekszünk elindulni, de emellett saját csatornáinkon közvetíteni is. Például az évente kétszer a DEIK HÖK által megrendezésre kerülő League at Night verseny élő közvetítése.
                    </para>                                      
                    <para>
                        Ennek érdekében (valamint a korábbi pont miatt is részben) olyan streamer setup kialakítása szükséges, mellyel magas minőségben tudunk közvetíteni. (Pontos specifikáció a mellékletben.) További részletek a <link xlink:href="#napsugar-uzem.Streamer-muhely">Streamer műhely koncepció</link> fejezetben olvashatóak.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Edzőterem bérbeadása</title>
                    <para>
                        A hagyományos esport és multigaming csapatoknál bevett szokás, hogy nagyobb versenyek előtt, illetve alkalmanként szerveznek a csapat számára ún. <glossterm linkend="bootcamp">bootcampeket</glossterm>. Ennek célja, hogy a játékosok jobban megismerjék egymást, versenysetup-ban tudjanak gyakorolni. Mivel az edzőterem a korábbi pont miatt versenysetuppal készül, így tökéletes helyszín lehet egy ilyen bootcampre. Edzőterem bérbeadása más esport szervezeteknek, csapatoknak több napos bootcampekre is.
                    </para>                                      
                </section>
            </section>

            <section>
                <title>Oktatás támogatása</title>
                <para>
                    A létesítmény tantermei hétközben a nappali tagozatos, hétvégén a levelező tagozatos 
                    oktatást támogatják tantermeikkel.
                </para> 
            </section>                
            <section>
                <title>Kutatások támogatása</title>
                <para>
                    Az interdiszciplináris esport kutatásokra a korábbi pontban már kitértünk, ahol 
                    több olyan kutatás is van, amelynek eredményei a fejlesztendő létesítményben is felhasználhatóak, 
                    ilyen lehet például a <indexterm>
                        <primary>BrainB</primary>
                    </indexterm>BrainB mérőprogram <citation>BRAINB</citation> vagy a <indexterm>
                        <primary>FUTURE</primary>
                    </indexterm>FUTURE készítette rangsor a 
                    tagok sorbarendezésére (mely rendezés felhasználható az esetleges kedvezmények elosztásának alapjául).
                </para> 
                <section>
                    <title>Szuperszámítógép</title>
                    <para>
                        Általában az esport és 
                        <indexterm>
                            <primary>smart city</primary>
                        </indexterm>smart city irányú kutatásaink további számításintenzív bővítéséhez  
                        indokolt, hogy a kutatások támogatására Ispány Márton mint leendő HPC projektvezető is megjelenjen, 
                        hogy gépidőt igényelhessünk a 
                        <indexterm>
                            <primary>HPC</primary>
                        </indexterm>
                        HPC infrastruktúrán, különös tekintettel a 
                        <indexterm>
                            <primary>GPU</primary>
                        </indexterm>GPU orientált debreceni egységen.
                        Ehhez a szaktudásunk és a hozzáférésünk is 
                        <link xlink:href="https://www.twitch.tv/videos/257230166">adott</link>, de a gépidő ellenjegyzéséhez ez szükséges.
                    </para> 
                </section>
            </section>            
            <section xml:id="napsugar-infrastrukt.tarsbeagytam">
                <title>Társadalmi beágyazottság támogathatósága</title>
                <para>
                    Tekintettel a bevezető kockázatokat tárgyaló 
                    <link xlink:href="#napsugar-intro.TarsBeagy">Társadalmi beágyazottság</link> című részére
                    a fejlesztendő létesítménynek, mint épületnek az alábbi használati esetekben is tudnia
                    kell üzemelni. 
                </para> 
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adott, jól definiált esetben fizikailag elérhetőnek 
                            (fel lehet keresni, be lehet menni) kell lennie az érdeklődők számára.
                            Ilyenre triviális példa az ott rendezett offline verseny vagy a toborzás és tehetségkutatás
                            alkalmával kapcsolatos felkeresés, illetve a rendezvényekhez (például az egyetem bemutatása vagy a Lányok napja) 
                            kötött események támogatása. Kevésbé magától értetődő a 
                            rendszeresen tartott
                            nyílt edzés vagy nyílt nap.
                        </para>
                    </listitem>    
                    <listitem>
                        <para>
                            Folyamatosan rendelkezésre kell állni az utánpótlás korú gyerekek és főképpen szüleik számára tanácsadással
                            a játékok, játszási szokások témában. Ennek célszerű online felületen eleget tenni, akár részben automatizált
                            7/24 rendszerekkel kiegészítve.
                        </para>
                    </listitem> 
                </itemizedlist>                               
                <para>
                    Mindezek részletesebb kibontása az üzemelésről szóló részben található.
                </para> 
            </section>            
            <section>
                <title>Külcsín</title>
                <para>
                    A készülő létesítményt úgy kell kialakítanunk, hogy megfeleljen a korábban is ismertetett esportszakmai, oktatási, kutatási céloknak, valamint a kor szellemében a lehető legmodernebb megjelenése legyen. Ebben a fejezetben több alternatívát is felvillantunk, mely különböző arányban tartalmaz oktatási és esport elemeket. Ami mindegyik tervben közös és a lehető legnagyobb hangsúlyt kell hogy kapja az a gamer részleg, hiszen maga a létesítmény a DEAC-Hackers főhadiszállása, illetve a legnagyobb marketingértékkel ez rendelkezik. Ezért ez a rész középen helyezkedik el (a PC-s részleg a földszinten, a konzol részleg az emeleten). Fontosnak tartjuk ezt támogatandó egy olyan öltöző kialakítását, melyben az esportolók fel tudnak készülni a sokszor akár 7-8 órás edzésekre, fel tudják magukat frissíteni, ezért egy öltözőt is tervezünk kialakítani. Az esport támogatása mellett kiemelt szerepet számunk a streamer teremnek. Hiszen ez lesz az a részleg, amely széleskörű megjelenést fog biztosítani a teremnek és úgy általában az egyetemi esportnak, a DEAC-Hackersnek. Ezeken felül mindegyik tervben szerepel egy iroda, mely adminisztratív feladatok ellátásához (IT és valós idejű hálózatmenedzsment, tagok adminisztratív kezelése stb) szükséges. Ezek minden tervben jelen vannak.
                </para> 
                <para>
                    Az edzőterem jelenlegi állapotáról az alábbi két kép árulkodik. 
                </para> 
                <figure>
                    <title>edzőterem 1. fénykép.</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="img/terem1.jpg" scale="100"/>
                        </imageobject>
                        <textobject>
                            <phrase>
                                Az edzőterem jelenlegi állapota                                      
                            </phrase>
                        </textobject>
                    </mediaobject>
                </figure>
                <figure>
                    <title>edzőterem 2. fénykép.</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="img/terem2.jpg" scale="100"/>
                        </imageobject>
                        <textobject>
                            <phrase>
                                leiras                                        
                            </phrase>
                        </textobject>
                    </mediaobject>
                </figure>
                <section>
                    <title>Előzetes szakmai skiccek</title>
                    <para>
                        A gamer részleg a különböző, korábban is tárgyalt szempontok miatt 24 PC-ből és 4 konzolból áll. A PC-s részleget a földszinten, 4 6-os csoportban (az egyes csoportokat paravánnal elhatárolhatóan) kell kialakítani. A 4 db konzol 2 PS4 Proból és 2 Xbox-ból áll, a szükséges TV-kel az emeleten.
                    </para> 
                    <para>
                        A streamer részleg kialakítása hasonlóan az edzőterem többi egységéhez a kor szellemének megfelelően a lehető legmodernebb technológiák alkalmazásával kell történjen, 2 gamer pc-vel, 1-1 konzollal, valamint 1 dedikált streamer pc-vel (részletes specifikáció a későbbiekben).
                    </para> 
                    <para>
                        A továbbiakban alfejezetekre bontva fejtjük ki az egyes alternatívákat. Fontos megjegyeznünk, hogy ezek a tervek nem mérnöki tervezés eredményei, csupán a szemléltetés eszközei. A végleges tervek a mérnöki tervezés és a hatósági folyamatok során fognak kialakulni.
                    </para> 
                    <section xml:id="napsugar-infrastrukt.a2">
                        <title>Edzőterem "A2" szakmai skicc</title>
                        <para>
                            Ebben a tervben kapja az oktatás a legnagyobb hangsúlyt, két 18+1 fős gépes tanteremmel. A tanterem kialakításához az intuíciót a DEIK 204-es tanterme adta. Méretben (6x6m) és befogadóképességben (18+1 fő) várhatóan a kettő egyforma lesz, amely egybeesik a DEIK-es terem adottságaival is ("DEIK-kompatibilis"). Minden tanteremben 18+1 egyforma tantermi számítógép (javasolt konfiguráció a mellékletben), whiteboard, illetve kivetítésre alkalmas TV található. Projektort semmiképpen sem javaslunk a gyenge minőség és a fényviszonyok miatt, valamint ezek a TV-k mozgatható állványra szereltek, hogy verseny, vagy egyéb esemény során is használhatóak legyenek.
                        </para> 
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "A2" szakmai skicc földszint.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_A2_Fsz.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "A2" szakmai skicc földszint                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "A2" szakmai skicc emelet.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_A2_Em.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "A2" szakmai skicc emelet                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </section>
                    <section xml:id="napsugar-infrastrukt.a">
                        <title>Edzőterem "A" szakmai skicc</title>
                        <para>
                            Ez a terv annyiban különbözik az előzőtől, hogy a két tanterem közül az egyik egy kisebb méretű, 16+1 fő befogadóképességű. Viszont az öltöző és az iroda így nagyobb méretű. Az emeleti rész változatlan.
                        </para>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "A" szakmai skicc földszint.</title>                        
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_A_Fsz.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "A" szakmai skicc földszint                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "A" szakmai skicc emelet.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_A_Em.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "A" szakmai skicc emelet                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </section>
                    <section>
                        <title>Edzőterem "B" szakmai skicc</title>
                        <para>
                            Ebben a szcenárióban az esport nagyobb hangsúllyal van jelen, egyrészt a streamer részleg sokkal nagyobb, valamint a földszinten egy taktikai értekezletekre alkalmas szoba található. A emeleten megtalálható a 18+1 fős DEIK-kompatibilis tanterem.
                        </para>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "B" szakmai skicc földszint.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_B_Fsz.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "B" szakmai skicc földszint                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "B" szakmai skicc emelet.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_B_Em.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "B" szakmai skicc emelet                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </section>
                    <section>
                        <title>Edzőterem "C" szakmai skicc</title>
                        <para>
                            Ebben a javaslatban kapja az esport a legnagyobb hangsúlyt. Az előzőhöz képes a különbség, hogy az emeleten egy multifunkciós, átrendezhető terem kapott helyet.
                        </para>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "C" szakmai skicc földszint.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_C_Fsz.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "C" szakmai skicc földszint                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                        <figure>
                            <title>Edzőterem "C" szakmai skicc emelet.</title>
                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="img/edzoterem_terv_C_Em.pdf" scale="65"/>
                                </imageobject>
                                <textobject>
                                    <phrase>
                                        Edzőterem "C" szakmai skicc emelet                                        
                                    </phrase>
                                </textobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </section>
                </section>                    
               
                <section>
                    <title>Belsőépítészeti, bútor és világítás elképzelések</title>
                    <para>
                        Számos futurisztikus megjelenésű esport termék mint szék, asztal és ezekkel megjelenésükben összhangba hozott
                        további bútorelemek, világítástechnika vannak a piacon, lásd például
                        <link xlink:href="http://m.e-bluegaming.com/earena">http://m.e-bluegaming.com/earena</link>. 
                        Ha az így elérhető külcsín esetleg nem lenne elegendő, akkor indokolt lehet 
                        belsőépítész vagy egyedi bútortervező bevonása.
                    </para> 
                </section>                
            </section>
                
            <section xml:id="napsugar-infrastrukt.belbecs">
                <title>Belbecs</title>
                <para>
                    A jó eséllyel sikeres külcsín mellett a belbecs is igen fontos, hiszen a téma jellegéből adódóan 
                    az értő célközönség lesz a jellemző, különös tekintettel a technikai beállítódottság vonatkozásába. 
                    Ahogyan majd a későbbiek <link xlink:href="#napsugar-uzem.vusecase">vizionált használati esetek</link> 
                    mutatják, az egyetértés ugyan nem teljesen egyhangú a 
                    DEAC-Hackerses társszerző tagok között, de uralkodik az a meggyőződés, hogy a belbecsre az alábbi az optimális javaslat
                    a következő pontokra alapozandó.
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                A létesítménynek ne legyen klasszikus nyitvatartása (hiszen adott online verseny tipikusan hajnalra húzódhat), 
                                hanem a beléptetést és a létesítményen belüli mozgást adott 
                                szinteken szofisztikáltan kell kezelni, 
                                például egy reguláris órát megtartó DEIK oktató az órája idejére legyen képes telefonjával 
                                vagy kártyájával nyitni a főbejáratot és a szóban forgó tantermet                        
                            </para>
                        </listitem>    
                        <listitem>
                            <para>
                                A létesítménynek legyenek szerver oldali gépei, de ne legyen helyileg rendszergazdája, 
                                a szerver oldali gépeket vagy a DEIK vagy egy szinttel 
                                feljebb az UD INFOPARK Nonprofit Kft. vagy az Informatikai Szolgáltató Központ hosztolja, 
                                a létesítmény szervereiként virtuális gépeket bocsásson a létesítmény rendelkezésre, 
                                melyek (a virtualizált rendszerek) rendszeradminisztrációját a DEAC-Hackers vezetősége vállalja                        
                            </para>
                        </listitem>    
                        <listitem>
                            <para>
                                A létesítmény desktop gépei rendszeradminisztrációját is a DEAC-Hackers vezetősége és középvezetősége vállalja.                                
                            </para>
                        </listitem>    
                    </itemizedlist>
                    Melyek részletesebb kibontását lásd az üzemelés specifikálásáról szóló <link xlink:href="#napsugar-uzem">részben</link>.
                </para> 
            </section>
                                                
        </section>
    </chapter>                
</part>         
