<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Bevezetés</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>Vízió</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Kibővített vezetői összefoglaló</title>
            <para>                            
                Az előszóban a jelen dokumentum fejlesztésének elején rögzítettük 
                a <link xlink:href="#napsugar-pre.Vezetoi">vezetői összefoglalót</link>. Ebben a pontban, a fejlesztés végén, tehát a kész anyag tükrében visszatekintve hangoltuk tovább.            
            </para>
            <para>                
                A Nagyerdei Stadion tervezett esport és O+K+F+I<!--<footnote>
                    <para>Oktatás, kutatás, fejlesztés és innováció.</para>
                </footnote>--> központjának célja teret biztosítani 
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            a DEAC-Hackers esport szakosztály stabil <emphasis>sportszakmai szerepléséhez</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>    
                    <listitem>
                        <para>
                            és a reguláris és irreguláris informatikai oktatáson keresztül az <emphasis>egyetemi spinoff</emphasis> 
                            tevékenység gyakorlati megalapozásához.
                        </para>
                    </listitem> 
                </itemizedlist>               
            </para>                 
            <para>
                Előnyünk más esport szakosztályokkal szemben az <emphasis>egyetem jelenléte</emphasis>, 
                amely biztosítja egyrészt az interdiszciplináris, akár tudományos mélységű hátteret, másrészt a természeténél 
                fogva évente megújuló, elhivatott, potenciális érdeklődő utánpótlásbázis gerincét. Ezt az bizonyítja, hogy 
                <emphasis>NULLA forintos költségvetésből</emphasis>, az elmúlt egy esztendő alatt majd kétszáz fős, 
                országos lefedettségű, sőt esetenként az ország határain is túlnyúló 
                <emphasis>amatőr sportolói sportszerződéssel</emphasis> rendelkező igazolt játékost tudhat magáénak a DEAC-Hackers. Felelősségünk ennek a dokumentumnak a fejlesztéseit úgy átgondolni, hogy hozzá tudjunk adni ehhez az eddig lelkesedésből felépített organikus, élő szerveződéshez!
            </para> 
            <para>
                Előnyünk más egyetemekkel szemben, hogy a <emphasis>DEAC</emphasis> képében van egy szervezett sport hátterünk, amely a tömeg és az amatőr szintű esport megszervezésének megadott és megad egy stabil irányvonalat.
            </para> 
            <para>
                Előnyünk más informatikai (programozás, mesterséges intelligencia, esport) oktató, kutató, 
                fejlesztő műhelyekkel szemben, hogy van egy aktívan esportoló  <indexterm>
                    <primary>DEAC</primary>
                    <secondary>DEAC-Hackers</secondary>                        
                </indexterm>
                <emphasis>DEAC-Hackers</emphasis> esport szakosztályunk.
            </para> 
            <para>
                A jelen dokumentum célja a DEAC-Hackers és a <indexterm>
                    <primary>DEIK</primary>
                </indexterm>
                <emphasis>DEIK</emphasis> értékeken alapuló szimbiózisának 
                elindítása: a Nagyerdei Stadionban egy <emphasis>esport és O+K+F+I központ</emphasis> létrehozása.            
            </para> 
        </section>
        <section>
            <title>Jövőképek és utópiák</title>
            <para>
                Mesterséges intelligencia és informatikai trendekbe illesztés. Bátfai Norbert, Ispány Márton.
            </para> 
        </section>
        <section>
            <title>Küldetésnyilatkozat</title>
            <para>
                Esport, Bátfai Norbert. Reguláris oktatás, Mihálydeák Tamás. Kutatás, Ispány Márton.
            </para> 
        </section>
        <section xml:id="napsugar-intro.Kockazatok">
            <title>Kockázatelemzés és kezelés</title>
            <section>
                <title>Elfogadottság és beágyazottság</title>
                <section>
                    <title>Tagsági beágyazottság</title>
                    <para>
                        A DEAC-Hackers 169 igazolt játékossal rendelkezik, ebből 25 százalék DEIK hallgató. 
                        A szerveződés életében igen nagy esemény és lehetőség
                        a tervezett létesítmény. Lehet itt egyáltalán bármi rizikó? Igen, több szinten is! Egyrészt 
                        mert ez a nagy fejlődési ugrás nem a 
                        szerveződés organikus, igény szerinti, azaz szükségszerű fejlődési momentuma, hanem olyan esemény, melynek
                        számos további együttálló oka van. Ilyen például az egyetemi háttér, a jelentős sport háttérrel is rendelkező egyetem és 
                        sorolhatnánk. Ennél jóval kisebb szakosztályi előrelépések is előhoztak, felerősítettek olyan hangulat és hozzáállásbeli
                        változásokat a tagságban, amelyek felerősödve a közösség kárára válnának. Tehát egy olyan jelentős lehetőség, 
                        mint a szóban forgó létesítmény megkívánja a tagság felkészülését erre az ugrásra. 
                    </para>
                    <para>                        
                        Ennek megfelelően a 
                        tagság középvezetőinek egy részét társszerzőként, másik részét véleményezőként kértük fel részvételre
                        ennek a dokumentumban az 
                        elkészítésében. Továbbá a készítés során a fejlődő dokukmentum egészét, illetve kiemelt részeit külön is 
                        folyamatosan megosztjuk a DEAC-Hackers közösségi csatornáin, kérve és figyelve a tagság reagálását.
                    </para>                     
                    <para>                        
                        Másrészt még a DEIK programozó köreiből is ismert olyan elszórt vélemény, amelynek háttere, hogy kritikusan
                        elkülönítik a játékot és a programozást. Nem vitás, hogy általában két különböző tevékenységről van szó. Ennek a
                        jelenségnek a kibontását és kezelését lásd a következő szakmai kockázatok alatt.
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Szakmai beágyazottság</title>
                    <para>
                        
                    </para> 
                </section>                            
                <section>
                    <title>Társadalmi beágyazottság</title>
                    <para>
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Sportbeli beágyazottság</title>
                    <para>
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Esportbeli beágyazottság</title>
                    <para>
                    </para> 
                </section>                            
                <section>
                    <title>Tudományos beágyazottság</title>
                    <para>
                    </para> 
                </section>            
            </section>            
            
            <section>
                <title>Esport játékok és szponzorációs megfelelések</title>
            
                <para>
                    A kialakítandó edzőteremnek több esport szakmai szempontnak is meg kell felelnie, ha szeretnénk maximalizálni annak kihasználtságát. Ezen fő szempontokat itt most csak felvillantjuk, a későbbiekben bonjuk ki részletesen. Az edzőterem fő funkciói az alábbiak:
                    <itemizedlist mark='opencircle'>
                        <listitem>
                            <para>
                                DEAC-Hackers esport edzések
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport elméleti és gyakorlati oktatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport kutatások támogatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nemzetközi színvonalú versenyek szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nyári gyermektáborok szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Közösségi tér biztosítása a régió gamerei számára
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Az esporthoz és a gaminghez köthető tevékenységek támogatása, mint például versenyek, edzések élő közvetítése
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Edzőterem bérbeadása más csapatok, szervezetek számára (un. 
                                <link xlink:href="#napsugar-uzem.Bootcamp">bootcamp</link>-ek szervezhetősége).
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para> 
                <para>
                    A fenti esport funkciók eléréséhez számos követelménynek meg kell felelni. Esport edzések, nyári gyermektáborok és 
                    bootcamp-ek lebonyolításához természetesen nélkülözhetetlen olyan technikai, technológiai és adminisztratív háttér biztosítása, mely a lehető legmagasabb szint elérését is lehetővé teszi. Talán ki sem kell külön emelni, hogy a leginkább hardverigényes játékok is megfelelő minőségben legyenek játszhatóak (sőt, adott esetben közvetíthetőek a nagyközönség számára), melyhez olyan számítógépek szükségesek, melyek a jelen pillanatban elérhető legnagyobb teljesítményűek a desktop PC-k között. Ilyen konfigurációkat iránymutatás céljából a későbbiekben villantunk fel. Hasonlóan magas teljesítmény szükséges az esport oktatási és kutatási vonal. Emellett természetesen a hosszú távú fentarthatóságot is szem előtt tartva ezeket a számítógépeket érdemes és szükséges legalább évente upgrade-elni.
                </para> 
                <para>
                    A játékgyártók is előírnak számos követelményt például hivatalos versenyek szervezhetőségére is. Példaként említhető, hogy a League of Legends nevű játékban hivatalos, a játékgyártó Riot Games Inc. által is elismert és támogatott versenyt csak 5+5+2 tartalék számítógéppel lehet rendezni, melyeknek mindegyiknek azonos hardver és szoftverkonfigurációval kell rendelkezniük (tehát különbség a gépek között nem lehet). 
                </para> 
                <para>
                    Fontosnak tartjuk, hogy mindent, ami az edzőteremben történik (és nem számít sportszakmai szempontból titkosnak) közvetítsük a nagyközönségnek, minél jobban nyissunk a gamer közösségek felé. A versenyek és edzések közvetítése csupán egy szelete ennek, szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben bevonzani, együttműködni a régió gaminggel és esporttal foglalkozó formációival, közösségeivel. Ez közvetlenül is hasznos a számunkra, hiszen a régió influencerein át a gamerek megismerkedhetnek a DEAC-Hackersszel, közvetve pedig a szponzorok, az edzőteremben hirdetők juthatnak nagyobb médiafelülethez.
                </para> 
                <para>
                    Itt szükséges kitérni arra, hogy szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben támogatni a szponzoraink, a DEAC-Hackers vagy az edzőterem szponzorainak a megjelenését. Ehhez minden olyan felületet szeretnénk kiajánlani, melyek érdekesek lehetnek egy potenciális partner számára. Például: logó elhelyezése az edzőteremben, a DEAC-Hackers játékosainak mezén, terem névadó szponzorok (például "ASUS laboratórium" vagy "LG gaming aréna"), vagy akár az edzőterem névadó szponzora (például "DEAC-ROG edzőterem"). Cserébe elképzelhető az edzőterem gépeinek biztosítása vagy az edzőterem infrastruktúrális költségeinek átvállalása (de praktikusan egy reklámszerződés keretei között létrejövő üzleti aktus, melynek tárgya lehet bármi, amire az edzőteremnek globálisan szüksége lehet).
                </para> 

            </section>
            <section>
                <title>Licencelés, GDPR</title>
                <para>
                    Jeszenszky Péter.
                </para> 
            </section>            

        </section>
    </chapter>                
</part>  