<preface xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Vezetői összefoglaló</title>
    <para xml:id="napsugar-pre.Vezetoi">                
        A Nagyerdei Stadion tervezett esport és O+K+F+I<footnote>
            <para>Oktatás, kutatás, fejlesztés és innováció.</para>
        </footnote> központjának célja teret biztosítani 
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    a DEAC-Hackers esport szakosztály stabil <emphasis>sportszakmai szerepléséhez</emphasis>
                </para>
            </listitem>    
            <listitem>
                <para>
                    és a reguláris és irreguláris informatikai oktatáson keresztül az <emphasis>egyetemi spinoff</emphasis> 
                    tevékenység gyakorlati megalapozásához.
                </para>
            </listitem> 
        </itemizedlist>               
    </para>                 
    <para>
        Előnyünk más esport szakosztályokkal szemben az <emphasis>egyetem jelenléte</emphasis>, 
        amely biztosítja egyrészt az interdiszciplináris, akár tudományos mélységű hátteret, másrészt a természeténél 
        fogva évente megújuló, elhivatott, potenciális érdeklődő utánpótlásbázis gerincét. Ezt az bizonyítja, hogy 
        <indexterm>
            <primary>0 forintos költségvetés</primary>
        </indexterm>
        <emphasis>NULLA forintos költségvetésből</emphasis>, az elmúlt egy esztendő alatt majd kétszáz fős, 
        országos lefedettségű, sőt esetenként az ország határain is túlnyúló 
        <emphasis>amatőr sportolói sportszerződéssel</emphasis> rendelkező igazolt játékost tudhat magáénak a DEAC-Hackers. Felelősségünk ennek a dokumentumnak a fejlesztéseit úgy átgondolni, hogy hozzá tudjunk adni ehhez az eddig lelkesedésből felépített organikus, élő szerveződéshez!
    </para> 
    <para>
        Előnyünk más egyetemekkel szemben, hogy a <emphasis>DEAC</emphasis> képében van egy szervezett sport hátterünk, amely a tömeg és az amatőr szintű esport megszervezésének megadott és megad egy stabil irányvonalat.
    </para> 
    <para>
        Előnyünk más informatikai (programozás, mesterséges intelligencia, esport) oktató, kutató, 
        fejlesztő műhelyekkel szemben, hogy van egy aktívan esportoló  <indexterm>
            <primary>DEAC</primary>
            <secondary>DEAC-Hackers</secondary>                        
        </indexterm>
        <emphasis>DEAC-Hackers</emphasis> esport szakosztályunk.
    </para> 
    <para>
        A jelen dokumentum célja a DEAC-Hackers és a <indexterm>
            <primary>DEIK</primary>
        </indexterm>
        <emphasis>DEIK</emphasis> értékeken alapuló szimbiózisának 
        elindítása: a Nagyerdei Stadionban egy <emphasis>esport és O+K+F+I központ</emphasis> létrehozása.            
    </para> 
    <section>
        <title>A szakmai munka szervezése és a dokumentum szerkezete</title>    
        <para>
            A Nagyerdei Stadionba létrehozandó esport és oktatási komplexum szakmai tartalmának tervezésénél a legszélesebb szakmai és
            tudományos háttérre szeretnénk építkezni, hogy minimalizálhassuk a lehetséges (közösségi, társadalmi, sport és esportbeli) 
            <link xlink:href="#napsugar-intro.Kockazatok">kockázatokat</link>. Ennek megfelelően a dokumentumot teljesen nyíltan, a szakmai fórumokon folyamatosan iterálva készítjük.    
        </para>                 
        <para>
            A dokumentum forrása megtalálható a GitHub 
            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/esport-dept-doc/">https://github.com/nbatfai/esport-dept-doc/</link> tárolójának 
            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/esport-dept-doc/tree/master/Napsugar">Napsugár</link> könyvtárában.
        </para>                 
        <para>
            A dokumentum mérnöki jellegű, belső hivatkozások segítik a redundáns, a különböző helyeken más-más mélységben vagy aspektusban
            tárgyalt szakmai tartalom bejárását. Az első tartalmi rész a szándékainkat rögzíti, hogy milyen a kifejlesztendő
            komplexummal kapcsolatba hozható esport, oktatási és kutatási
            eredményeket szeretnénk elérni. A második tartalmi rész az ezt szolgáló szervezeti átalakításokat, intézkedéseket vázolja. 
            A harmadik rész magának a létesítménynek az építését tárgyalja, melyet egy olyan intézményi rész követ, melynek hivatása a létesítmény
            szakmai meghajtása. A tartalmi bontás utolsó része az intézmény üzemeltetésével kapcsolatos szakmai kérdésekkel foglalkozik. 
        </para>                 
    </section>
    <section>
        <title>Háttér, szervezés és licencelés</title>
        <para>
            A DEAC-Hackers alapításakor és a NEMESPOR kutatói közösségben is megvitatásra került, hogy a dokumentumok felhasználási feltételeinek tekintetében milyen megoldást javasoljunk követendőként és alkalmazzunk magunk is. Választásunk a <link xlink:href="https://www.gnu.org/licenses/fdl.html">GNU Free Documentation License (GNU FDL)</link> és a <link xlink:href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution License (CC BY)</link> használatára esett, ahol a két licenc közül igény szerint bármelyik választható (kettős licencelés).</para>
        <para>
A GNU FDL révén biztosítható a nyíltság, mely megalapozza a széles társadalmi beágyazottságot. Ez egy úgynevezett <foreignphrase>copyleft</foreignphrase> licenc, mely azt jelenti, hogy a hatálya alatt terjesztett alkotások felhasználásával létrehozott származtatott alkotások terjesztésére is a licencnek megfelelően kell, hogy történjen. Ilyen módon elidegeníthetetlen köztulajdon hozható létre.</para>
        <para>
A CC BY lehetővé teszi a hatálya alatt terjesztett dokumentum tetszőleges módú és célú felhasználását, ehhez mindössze hivatkozást követel meg az eredeti dokumentumra. A licenc használata megengedi a felhasznált dokumentum <quote>bezárását</quote>, mely szükséges lehet például akkor, ha a dokumentumot bizalmas információkat tartalmazó részekkel kell kiegészíteni.
        </para>
        <para>
A fentiek révén licencelés tekintetében is egy jó gyakorlatot nyújtunk más intézményeknek.
        </para>
        <section xml:id="napsugar-pre.velemenyek">
            <title>A véleményezők meglátásai</title>
            <para>
                Esport és géming evangélistákat, illetve a nem társszerző DEAC-Hackers vezetőket, 
                középvezetőket kértünk fel, hogy véleményezzék a Nagyerdei Stadionbeli fejlesztendő létesítmény jelen 
                koncepcióját. Ebben a pontban az alább névvel is vállalt szakmai véleményekkel árnyalhatja a dokumentum 
                megismerését a kedves olvasó.
            </para>
            <section>
                <title>Kovács Imre, DEAC-Hackers középvezető, Paladins szakértő</title>
                <para>
                    Előttem a Deac-Hackers edzőterme egy olyan potenciális lehetőségként jelenik meg, 
                    ami mind az esport népszerűsítéseben és a hazai szintű fejlesztésében/szervezésében egy 
                    úttörő projekt. Az esporttal már fiatalkorban megismertethetjük a gyerekeket és az ők szüleit, 
                    tágítva a látókörüket és lehetőséget kínálva egy esetleges karrier kiépítésére a jövőben, melyet 
                    az edzőterem berkein belül segítenénk a kezdetektől. Ezen felül hatalmas lehetőséget látok abban, hogy a 
                    hatására más egyetemek is kialakíthatnak hasonló létesítményeket, mely elősegítené azon egyetemek közti bajnokságok megalakulását, melyről Jármi László már bővebben írt.
                </para>
                <para>
                    E mellett ez egy olyan közösségszervező erő, amelyről egy mostani magyar játékos csak álmodhat. 
                    Bemegy egy top felszereltségű létesítménybe, ahol a csapattársai várják edzésre, melyen kemény munka 
                    mellett jól szórakoznak, beszélgetnek és ellazulnak. Vagy ha nem is edzésre megy, csak egy fárasztó nap 
                    után a telefonos appon meglátja, hogy egy barátja becsekkolt a terembe, és ő is beugrik kicsit kiengedni a gőzt. 
                </para>
                <para>
                    Véleményem szerint sok embernek az álmai valósulhatnak meg a Deac-Hackers edzőtermében, melynek híre az első percektől kezdve örömöt és izgatottságot okozott bennem is, hiszen ez akkora előrelépés, hogy nehezen elhinni megvalósulását első hallásra.
                </para>
            </section>
            <section>
                <title>Papp Dávid, viselkedéselemző</title>
                <para>
                    Az esport országunk szintjén még csak most kezdi igazán bontogatni a szárnyait. 
                    Azonban ezen 'jelenség' kutatása a legtöbb tudományágban kifejezetten fontos, 
                    legyen szó informatikáról, vagy akár a pszichológiáról. 
                    Hatással van a videojátékozó, internetező személyekre, legyenek fiatalok vagy idősebbek.
                    Maga az elképzelés és ez az épület, egy igazi mérföldköve lehet a magyarországi esportnak. 
                    Ez nem csupán egy hely lehetne, amiben esportolni gyűlhetnek össze az emberek, 
                    hanem sokkal több annál. Hiszen itt megfelelő hangsúlyt kapna a tehetségdiagnosztika, 
                    a tehetséggondozás, a tudományok, az oktatás, és ami szerintem kifejezetten fontos 
                    a tudatos játék is. Ezen létesítmény igazán komoly kereket nyújthatna az edzéseknek, 
                    és akár a versenyeknek. A DEAC-Hackers csapatai/játékosai pedig jelentős segítséget 
                    kapnának ezáltal, ahhoz, hogy jobban megismerjék a játékot, illetve fejlődhessenek is.                    
                </para>
            </section>            
        </section>
        <section>
            <title>A szerzőkről</title>
            <para>
                Bátfai Norbert kitüntetéses programtervező matematikus oklevelét a Kossuth Lajos Tudományegyetemen 
                1998-ban szerezte. 1999-ben megnyerte a Java szövetség (Sun, IBM, Oracle, Novell, IQSoft) 
                Java programozási versenyét. Mobil információtechnológiai cége megnyerte 2004-ben 
                a Sun és a Nokia Magyarország mobil Java programozási versenyét. 2008-ban megkapta 
                a Vezető Informatikusok Szövetsége Év Informatika Oktatója címét. 
                2011-ben szerzett doktori fokozatot informatikából a Debreceni Egyetemen. 
                2012-ben megkapta a Hírközlési és Informatikai Tudományos Egyesület Pollák-Virág Díját. 
                A Debreceni Egyetem Informatikai Kara Információ Technológia Tanszékének adjunktusa. 
                A DEAC-Hackers esport szakosztály kutatási vezetője. 
                Clash of Clans játékos profilja 
                <link xlink:href="https://www.clashofstats.com/players/norbertbatfai-929R0LGVU">norbertbatfai-929R0LGVU</link> (Legenda).
                League of Legends idézői profilja <link xlink:href="https://www.leagueofgraphs.com/summoner/na/EntropyNorbi">EntropyNorbi</link> 
                (Bronz I) az NA és <link xlink:href="https://www.leagueofgraphs.com/hu/summoner/eune/NorbiEntropy">NorbiEntropy</link> 
                (Bronz V) az EUNE régióban.                            
                Programozói GitHub profilja: <link xlink:href="https://github.com/nbatfai">https://github.com/nbatfai</link>.
            </para>
            <para>            
                Besenczi Renátó 1986-ban született Kecskeméten. Egyetemi tanulmányait 2004-ben kezdte meg a 
                Debreceni Egyetemen, először természetvédelmi mérnöki, majd térinformatikai szakmérnöki oklevelet 
                szerzett a Mezőgazdaságtudományi Karon. 2013-ban mérnökinformatikus alap-, majd 2015-ben mesterképzési 
                oklevelet szerzett az Informatikai Karon. Emellett 2016 óta okleveles angol-magyar informatikai 
                szakfordító. Tanulmányai során számos ösztöndíjban részesült, a Debreceni Egyetem Tehetséggondozó 
                Programjának tagja volt. 2015-ben elnyerte a Nemzeti Tehetség Program egyedi fejlesztést biztosító 
                ösztöndíját. 2013 óta oktat magas szintű programozási nyelveket és rendszerfejlesztést. Jelenleg a 
                Debreceni Egyetem Informatikai Karán tanársegéd, PhD dolgozatát Smart City alkalmazásokból készíti 
                (kiemelt hangsúllyal a városi közlekedésre). Megalakulása óta a DEAC-Hackers esport szakosztály 
                szakmai vezetője. Ennek kapcsán minden olyan játékkal játszik, amely a DEAC-Hackersben hivatalosan 
                játszható, legtöbb órája a Clash of Clans játékban van, ahol a legmagasabb szintje Master III.            
            </para>
            <para>            
                Jármi László 1993-ban született Nyíregyházán, ott szerzett érettségit az Arany János Gimnázium 8 osztályos tagozatán. 2012 szeptemberétől a Debreceni Egyetem Közgazdaságtudományi Karának nemzetközi gazdálkodás alapszakán végezte tanulmányait, 2017-től a Debreceni Egyetem Gazdaságtudományi Karának kereskedelem és marketing alapszakos hallgatója. 2015 decemberétől 2017.augusztus végéig a fiatalokból álló nyíregyházi Gamers for Gamers informális csoport vezetője, majd 2017 januárjától az esport részlegének vezetője is. 2017 szeptemberétől pedig a DEAC-Hackers League of Legends középvezetője, edzője és szakértője.
            </para>
            <para>            
                Bogacsovics Gergő 1996-ban Nyíregyházán született. Középiskolát Kisvárdán, a Bessenyei György Gimnáziumban végzett, ötéves angol szakon. Tanulmányait 2015-ben kezdte a Debreceni Egyetem Informatikai Karán, mint programtervező informatikus, kitüntetéses oklevelét pedig 2018-ban szerezte meg. Az egyetem által meghirdetett ösztöndíjakból számosat elnyert, mint például a Nemzeti felsőoktatási, kutatási, illetve demonstrátori ösztöndíjak. Részt vesz a Debreceni Egyetem Tehetséggondozó Programjában (DETEP). Fő érdeklődési területe a mesterséges intelligencia.
            </para>
            <para>                        
                Dudás Tamás 1997-ben Kisvárdán született. Középiskolát Záhonyban, a Kandó Kálmán Közlekedési Szakközépiskolában végzett, közlekedési szakon. Tanulmányait 2016-ben kezdte a Debreceni Egyetem Informatikai Karán, mint programtervező informatikus. Egyetemi tanulmányait várhatóan 2019-ben fejezi be. 
                Preferált programozási nyelve a C++.
            </para>
        </section>        
    </section>

</preface>    
