<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Szervezeti keretek</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>A DEAC-Hackers és DEIK kapcsolatának szabályozása</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>DEIK szándéknyilatkozat</title>
            <para>
                Hasznosnak látjuk, hogy a DEIK széndéknyilatkzatban deklarálja hogyan tudná támogatni 
                a jelen dokumentum koncepcióját.
            </para> 
        </section>
            
        <section>
            <title>A DEAC-Hackers alapító dokumentumának módosítása</title>
            <para>
                A fejlesztendő létesítmény közös kialakítása több pontban is igényli a DEAC-Hackers működését és működtetését  
                leíró alapító dokumentuma (lásd a mellékletben) módosítását. Ilyen pontok a vezetési struktúra bővítése és a tagsági osztályozás.
                Ennek ismertetése előtt fontos leszögezni, hogy a DEAC-Hackers a továbbiakban is a DEAC alá besorolt 
                szervezet, azaz a DEAC sportegyesület esport szakosztálya, tehát nincs a DEIK irányítása alá rendelve.
            </para>  
            <para>
                Az alapításkori és az első évet jellemző DEAC-Hackers alapértelmezett online tagsági osztálya
                a <indexterm>
                    <primary>0 forintos költségvetés</primary>
                </indexterm> 0 forintos költségvetéshez történő igazodásra adott válasz volt, a fejlesztendő létesítmény
                kapcsán indokolt lehet a tagsági osztályok további
                finomhangolása.
            </para>                             
            <section>
                <title>A DEAC-Hackers vezetési struktúra bővítése</title>
                <para>
                    A DEIK esetleges, a stadionbeli fejlesztendő létesítmény kapcsán felmerülő
                    kari érdekei érvényesítésének támogatására a DEAC-Hackersben a meglévő 5+1 vezetőségi tag 
                    mellé egy további, hetedik vezetőségi 
                    tag pozíció kerül bevezetésre. A tisztújításnál ezt a pozíciót a DEIK oktatók közül kell választania a középvezetőségnek. 
                    A DEIK a DEAC-Hackers sportszakmai (beleértve az esport szervezésétől a szponzorálásig, a szakosztályi 
                    gazdálkodáson keresztül, a szakosztályi szintű informatikai
                    kutató, fejlesztő, nevelő munkáig) működésére csakis a DEIK által delegált vezetőségi tagon keresztül fejt ki
                    befolyást. 
                </para> 
            </section>                
        </section>
            
        <section>
            <title>A DEIK döntési kompetenciái</title>
            <para>
                A Nagyerdei Stadionbeli helyet érintő kérdésekben a DEIK exponál. A DEIK közvetlenül nem vesz részt a DEAC-Hackers 
                vezetésében, hanem csak kizárólag az
                előző pont jelölte vezetőségi tagon keresztül. A DEIK előnye a közös fejlesztendő létesítményben sokkal inkább a 
                DEIK hallgatók számára biztosított kizárólagos privilégiumokban nyilvánul meg.
            </para> 
            <para>
                További opcionális kiegészítés: Mihálydeák Tamás, Ispány Márton.
            </para> 
        </section>
        <section xml:id="napsugar-szervezet.privi">
            <title>A DEIK hallgatók és oktatók kizárólagos privilégiumai</title>
            <para>
                A csakis a DEIK hallgatóknak biztosított alábbi lehetőségek alapvetően az oktatással és kutatással kapcsolatosak.
                Projektszemléletben működnének, melyben a hallgatói projekteknek egy minimális interfészt meg kell valósítaniuk a 
                kapcsolat szervezésének adminisztrációjához, hogy a 
                fejlesztendő létesítmény automatikusan (szoftveresen) tudja őket kezelni. Ezt a kezelést nevezzük 
                szemeszteri korlátnak, mely egyszerűen azt jelenti, hogy a projektnek az intézményi
                támogatáshoz fel tudni mutatnia szemeszterenként 
                50 új regisztrált felhasználót. Ennek megfelelően a projektek számára az első szűrő, hogy értelmezhetőnek
                kell lennie rájuk egy közösségi felületnek.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Hallgatói projektek szemeszterbeli szerveroldali hosztolása.
                    </para>
                </listitem>    
                <listitem>
                    <para>
                        DEIK hallgatói szakdolgozatok és diplomamunkák adott projektjeinek szerveroldali hosztolása. 
                        (Ha a projekt átlép a szemeszteri korláton, akkor 
                        lehetőség van a végzés utáni egy szemeszteres további hosztolásra is, hogy a végzett 
                        hallgatók referenciamunkaként az álláskeresés során fel tudják mutatni).
                    </para>
                </listitem>    
                <listitem>
                    <para>
                        DEIK hallgatói TDK dolgozatok adott projektjeinek szerveroldali hosztolása.
                    </para>
                </listitem>    
                <listitem>
                    <para>
                        DEIK kutatások adott projektjeinek szerveroldali hosztolása.                            
                    </para>
                </listitem> 
            </itemizedlist>               
            <para>                        
                A további részletek tekintetében lásd a 
                <link xlink:href="napsugar-uzem.Sw-muhely">Szoftver műhely koncepció</link> pontot.
            </para>                
        </section>                        
        <section>
            <title>A DEIK oktatás, az oktatók és demonstrátorok lehetőségei</title>
            <para>
                A fejlesztendő létesímény tantermeit a DEIK természetes módon tudja reguláris oktatási célokra használni, 
                például laborgyakorlatok tartása tekintetében lásd az 
                <link xlink:href="napsugar-intezmeny-esport-kurzus">Esport kurzus</link> és a 
                <link xlink:href="napsugar-intezmeny-gepit-kurzus">Gépi tanulás a gyakorlatban kurzus</link> című 
                pontokat.
            </para>
            <para>
                Nem kizárólagos módon (tehát a DEAC-Hackers-el közösen, koordinált módon) használhatják a fejlesztendő létesítmény streamer 
                infrastruktúráját oktatási munkájuk innovatívabbá tételéhez.
                Részletek tekintetében lásd a 
                <link xlink:href="napsugar-intezmeny.streamer-tanar">Streamer tanár</link> pontot.   
            </para>
        </section>
        
        <section>
            <title>Az IK HÖK és a fejlesztendő létesítmény kapcsolata</title>
            <para>
                A fejlesztendő létesítmény az IK HÖK-nek infrastruktúrális, a DEAC-Hackers sportszakmai 
                támogatást nyújt versenyszervező tevékenységéhez, amivel párhuzamosan a HÖK természetes szimbiotikus kapcsolatban tud 
                közreműködni a fejlesztendő létesítmény promótálásában.
            </para> 
        </section>
        
        <section>
            <title>A DEAC-Hackers döntési kompetenciái</title>
            <para>
                Sportszakmai kérdések, a teljesség igénye nélkül: az esport tevékenység szervezésétől a szponzorálásig (lásd még a következő
                pont finomítását is), a szakosztályi 
                gazdálkodáson keresztül, a szakosztályi szintű informatikai
                kutató, fejlesztő, nevelő munkáig.
            </para> 
        </section>
        
        <section>
            <title>Szponzoráció</title>
            <para>
                Ha a szponzor a fejlesztendő létesítményt akarja támogatni, akkor ott hármas egyeztetés: a szponzor, a DEIK és a DEAC-Hackers (DEAC) szükséges, ha csak a DEAC-Hackerst, akkor a szponzor és a DEAC-Hackers (DEAC).
                Az egyetértés esetleges hiányában a DEAC-e a döntő szó.
            </para> 
        </section>
    </chapter>                
</part>         
