<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Üzemeltetési keretek</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>A napi üzem megtervezése</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Humánerőforrás gazdálkodás</title>
            <para>
                Mihálydeák Tamás, Ispány Márton
            </para> 
            <section>
                <title>Szervezett, szervezeti részvétel</title>
                <para>
                    
                    Bátfai Norbert, Ispány Márton
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Önkéntes részvétel</title>
                <para>
                    Bátfai Norbert
                </para> 
            </section>                
        </section>
        <section>
            <title>Rendszeradminisztráció és felügyelet</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
        </section>
        <section xml:id="napsugar-uzem.Sw-muhely">
            <title>Szoftver műhely koncepció</title>
            <para>
                Egyetemi spinoffok potenciális támogatása, Bátfai Norbert.
            </para> 
            <section xml:id="napsugar-uzem.Sw-muhely.oktatas">
                <title>SReguláris és irreguláris gyakorlatok</title>
                <para>
                </para>             
            </section>            
        </section>
        <section>
            <title>Streamer műhely koncepció</title>
            <para>
                Besenczi Renátó, Veres Dávid.
            </para> 
            <para>
                Fontosnak tartjuk, hogy mindent, ami az edzőteremben történik (és nem számít sportszakmai szempontból titkosnak) közvetítsük a nagyközönségnek, minél jobban nyissunk a gamer közösségek felé. A versenyek és edzések közvetítése csupán egy szelete ennek, szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben bevonzani, együttműködni a régió gaminggel és esporttal foglalkozó formációival, közösségeivel. Ez közvetlenül is hasznos a számunkra, hiszen a régió influencerein át a gamerek megismerkedhetnek a DEAC-Hackersszel, közvetve pedig a szponzorok, az edzőteremben hirdetők juthatnak nagyobb médiafelülethez. Valamint természetesen célunk, hogy mi magunk is neveljünk ki influencereket. Ehhez szeretnénk a legmodernebb környezetet kialakítani, a lehető legmagasabb minőséget biztosítani. Ehhez eszközlista javaslatunk a mellékletben található.
            </para> 
        </section>
            
        <section>
            <title>Beágyazottság és közönségkapcsolatok</title>
            <para>
                Bátfai Norbert
            </para> 
        </section>
            
        <section>
            <title>Használati esetek</title>
            <para>
                Elképzelni/kitalálni a jelölt szerzőnként egy konkrét (szerzőnként különböző) használati esetet, hogy mit 
                csinálna személy szerint a létesítményben és röviden, fél, egy oldalban részletezni, 
                Jármi László, 
                Szabó Bálint, 
                Molnár Zsolt, 
                Vinnai Tamás, 
                Rozsos Péter, 
                Dudás Tamás István, 
                Veres Dávid, 
                Bogacsovics Gergő, 
                Paszerbovics Roland.
            </para>
            <section>
                <title>Molnár Zsolt elképzelései</title>
                <para>
                    Az én víziómban az edzőterem a Debrecen és környéke esportolóinak magasszintű felkészülését, illetve versenyzését biztosítaná. A tervezet streamer szobában, mint egy esport csatorna, élő játék közvetítést tudok elképzelni, ami által bevételre is szert tehetünk (a csatorna monetizációjával közvetlenül vagy szponzorok által közvetve), illetve felfedezhetik a gamerek az edzőtermet s akár kedvet érezve csatlakozhatnak is sportolóinkhoz.
                </para>
                <para>
                    Mivel több játékkal foglalkozunk, ezért amolyan órarend szerinti felosztásban lennének az edzések (itt főleg a PC-n futó játékokra gondolok). A mobilos játékok edzése szinte bárhol történhet itt a WiFi hatótávja szab határt. Konzolos játékokból egyenlőre csak a FIFA játszható. PC-n mivel több játék szereppel így ott jobban figyelembe kell venni a beosztást.
                </para>
                <para>
                    Az edzőterem életét az alábbiak szerint gondolom:
                </para>
                <para>
                    Javasolnék egy kártyás beléptető rendszert a tagoknak (pl. Unipass kártya). Belépve lenne egy kis pult, ahol valaki eligazít a teremben vagy egy Hackers Shop, ahol lehetne venni mezeket szurkolói tárgyakat. Körbevezetve szembetünne a Hackers-ben játszható játékok logói s pár kép versenyzőinkről, versenyekről. Az órarend figyelembe vételével megnyitnám az edzőterem kapuit a látogatók előtt s akár a szabad gépeken, díj ellenében játszhatnának, ezzel is talán kedvet kapva az esporthoz belépnének versenyzőknek. Viszont ha bármelyik játék versenyzőinek edzést tartanak, arra az időre zárva lenne a terem a nagyközönség előtt. A termekben lehetne meccseket elemezni vagy nagyobb versenyek közvetítését közösen megtekinteni. Közösségi eseményeket, csapatösszetartó rendezvényeket szervezni, pl. egy foci vb, vagy más sport/esport esemény erősítené a csapatszellemet. S persze lennének alkalmi programok, mint az offline versenyek lebonyolítása, iskolás csoportoknak a terem bemutatása, más klub csapatait vendégül látni, esport táborok lebonyolítása.
                </para>
            </section>
        </section>            
            
        <section>
            <title>Esetleges bevételek</title>
            <para>
            </para> 
            <section>
                <title>Szponzoráció</title>
                <para>
                    Besenczi Renátó.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Saját oktatási csatorna</title>
                <para>
                    OpenCourseWare?, Bátfai Norbert.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Táboroztatás</title>
                <para>
                    Esport és programozás, a téli és nyári szünetekre ütemezve, Bátfai Norbert.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Tehetséggondozás</title>
                <para>
                    Programozás, Bátfai Norbert.
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Szervezett foglalkozás</title>
                <para>
                    Például fizetős tagdíj megosztása a DEH és a DEIK között, Bátfai Norbert.
                </para> 
                                        
                <section xml:id="napsugar-uzem.Bootcamp">
                    <title>Bootcamp</title>
                    <para>
                        Besenczi Renátó.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>Felnőttképzés</title>
                    <para>
                        Ispány Márton.
                    </para>
                </section>
                <section>
                    <title>65+ felettiek bevonása</title>
                    <para>
                        Ispány Márton.
                    </para>
                </section>                    
            </section>
            <section>
                <title>Merchandise termékek</title>
                <para>
                    Jármi László.
                </para> 
            </section>

        </section>
    </chapter>                
</part>         
