<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <title>Bevezetés</title>
    <partintro>
        <para> 
        </para>
    </partintro>
    <chapter>
        <info>
            <title>Vízió</title>
            <keywordset>
                <keyword/>
            </keywordset>
        </info>
        <section>
            <title>Kibővített vezetői összefoglaló</title>
            <para>                            
                Az előszóban a jelen dokumentum fejlesztésének elején rögzítettük 
                a <link xlink:href="#napsugar-pre.Vezetoi">vezetői összefoglalót</link>. Ebben a pontban, a fejlesztés végén, tehát a kész anyag tükrében visszatekintve hangoltuk tovább.            
            </para>
            <para>                
                A Nagyerdei Stadion tervezett esport és O+K+F+I<!--<footnote>
                    <para>Oktatás, kutatás, fejlesztés és innováció.</para>
                </footnote>--> központjának célja teret biztosítani 
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            a DEAC-Hackers esport szakosztály stabil <emphasis>sportszakmai szerepléséhez</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>    
                    <listitem>
                        <para>
                            és a reguláris és irreguláris informatikai oktatáson keresztül az <emphasis>egyetemi spinoff</emphasis> 
                            tevékenység gyakorlati megalapozásához.
                        </para>
                    </listitem> 
                </itemizedlist>               
            </para>                 
            <para>
                Előnyünk más esport szakosztályokkal szemben az <emphasis>egyetem jelenléte</emphasis>, 
                amely biztosítja egyrészt az interdiszciplináris, akár tudományos mélységű hátteret, másrészt a természeténél 
                fogva évente megújuló, elhivatott, potenciális érdeklődő utánpótlásbázis gerincét. Ezt az bizonyítja, hogy
                <indexterm>
            <primary>0 forintos költségvetés</primary>
        </indexterm> 
                <emphasis>NULLA forintos költségvetésből</emphasis>, az elmúlt egy esztendő alatt majd kétszáz fős, 
                országos lefedettségű, sőt esetenként az ország határain is túlnyúló 
                <emphasis>amatőr sportolói sportszerződéssel</emphasis> rendelkező igazolt játékost tudhat magáénak a DEAC-Hackers. Felelősségünk ennek a dokumentumnak a fejlesztéseit úgy átgondolni, hogy hozzá tudjunk adni ehhez az eddig lelkesedésből felépített organikus, élő szerveződéshez!
            </para> 
            <para>
                Előnyünk más egyetemekkel szemben, hogy a <emphasis>DEAC</emphasis> képében van egy szervezett sport hátterünk, amely a tömeg és az amatőr szintű esport megszervezésének megadott és megad egy stabil irányvonalat.
            </para> 
            <para>
                Előnyünk más informatikai (programozás, mesterséges intelligencia, esport) oktató, kutató, 
                fejlesztő műhelyekkel szemben, hogy van egy aktívan esportoló  <indexterm>
                    <primary>DEAC</primary>
                    <secondary>DEAC-Hackers</secondary>                        
                </indexterm>
                <emphasis>DEAC-Hackers</emphasis> esport szakosztályunk.
            </para> 
            <para>
                A jelen dokumentum célja a DEAC-Hackers és a <indexterm>
                    <primary>DEIK</primary>
                </indexterm>
                <emphasis>DEIK</emphasis> értékeken alapuló szimbiózisának 
                elindítása: a Nagyerdei Stadionban egy <emphasis>esport és O+K+F+I központ</emphasis> létrehozása.            
            </para> 
        </section>
        <section>
            <title>Jövőképek és utópiák</title>            
            <para>
                A szakirodalom &#x201E;MI tél&#x201D; névvel illeti azt a komplex jelenség együttest, 
                amikor befagy az MI kutatás és projektek támogatása, miután felismerik, hogy a tudományos kérdések és a 
                jelenlegi technológiai válaszok között áthidalhatatlannak tűnő űr tátong. 
                Hogy most éppen &#x201E;MI tavasz&#x201D; vagy &#x201E;MI ősz&#x201D; 
                van-e, a &#x201E;világ eldönti&#x201D;<footnote>
                    <para>
                        <link xlink:href="https://www.imdb.com/title/tt0320661/">Mennyei Királyság, 2005</link>.</para>
                </footnote>. 
                Mi arra figyeljünk, amit mi tehetünk a fejlesztendő létesítményben. Mert a géming és az MI közötti 
                alapvető kapcsolat triviális, a szakma kezdeteitől jelen van. Sőt, a jelenlegi MI áttörési kísérlet 
                kirobbantója, hídfőállása éppen a Google DeepMind azon Nature publikációja 
                (és az e mellett elérhető működő szoftver), amely azt mutatja be, hogy több tucatnyi 
                klasszikus számítógépes játékhoz a humán játékosoknál eredményesebb, megerősítéses tanulásos játszó 
                ágenst tudtak bemutatni <citation>ATARI</citation>, <citation>ATARI2</citation>.                            
            </para> 
            <para>
                Mit tehetünk mi?
            </para> 
            <para>
                A fejlesztendő létesítményben azt a hitet kell megadnunk a tagoknak, tipikusan a hallgatóknak, hogy ők is 
                lehetnek azok az úttörők, akik közel vannak a &#x201E;tűzhöz&#x201D; abban az értelemben, hogy 
                ismerik a legmodernebb technikai és tudományos 
                trendeket, de csak elég lazán kapcsolódnak, így minőségileg új, akár az iparágat tematizáló
                ötleteket tudnak bedobni. Legyünk őszinték: nem tudunk ilyenre
                konkrét jövőbeli potenciális példát mondani! Ha tudnánk, akkor naná, hogy most is azon dolgoznánk. 
                Csakis ennek az élmény alapjára próbálhatunk rávilágítani a következő gondolatmenettel. 
                A nyílt forráskód mozgalomra alapozva ma úgy tekinthetünk a szoftver világára, mint a 70-es években a 
                mérnökök a hardverre, ahol akár hobby tevékenységekből is jövőformáló tendenciák alakultak ki, ez a kor volt 
                a PC kialakulásának kora. Mi lehet a szoftverben a hasonló áttörés? Ki tudja. Ha egy magyar csapat 
                a mesterséges általános intelligenciában látná, akkor lehet, hogy a jövő mesterséges általános intelligenciájának az
                alapértelmezett nyelve a magyar lenne? Ez lehetne a Magyar Nemzeti Mesterséges Intelligencia? Ez az első utópiánk.
            </para> 
            <para>
                Második utópiánk egy saját, nyílt forráskódú esport cím, egy saját esport játék kifejlesztése. 
                Ez annyiban konkrétabb az elsőnél, hogy
                legalább megfogalmazható a cél. Ám mint olyan, ennek az alkalmazásunknak triviálisan killer alkalmazásnak kell lennie,
                amelynek fejlesztése ugye nem elhatározás kérdése. Tehát a fókusz itt is a hit megadásán lehet.
            </para> 
            <para>
                Harmadik utópiánk, hogy egy DEAC-Hackers csapat szerepeljen egy nagyon rangos tornán, mondjuk a LoL világbajnokságon.
                Itt már a cél és elvben a hozzá vezető út is ismert, a nehézségét az adja, hogy a fél világ ebben versenyez, amíg az
                első két esetben akár egyetlen eredeti ötlet is megválthatja a világot, itt be kell állni a sorba és ott állni az élre,
                ahol mindenki rajthoz áll!
            </para>             
            <para>
                Összefoglalva az első utópiában ismeretlen a cél, így a hozzá vezető út is. A másodikban a cél jól ismert, de 
                az utat nem lehet hozzá előre kijelölni. A harmadikban ismert a cél és az út is, ne csodálkozzunk hát, ha mindenki ezen jár.
                Az elsőben kérdések kellenek, a másodikban válaszok, a harmadikban meg mindenkit le kell győzni.
            </para>             
            <para>
                További opcionális kiegészítés: mesterséges intelligencia és informatikai trendekbe illesztés, Ispány Márton.
            </para> 
        </section>
        <section>
            <title>Küldetésnyilatkozat</title>
            <para>
                A fejlesztendő létesítmény küldetése, hogy falai között hitet ébresszen az érdeklődő diákok, kutatók, DEAC-Hackers
                tagok és DEIK hallgatók körében az ismertetett három utópia kijelölte irányba. Ezt a hitet táplálja a következő
                praktikus használati esetekkel.
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Támogassa a DEAC-Hackers esport szakosztály folyamatos esport tevékenységét, ennek tekintetében lásd
                            a jelen dokumentumot általában.
                        </para>
                    </listitem>    
                    <listitem>
                        <para>
                            Támogassa gyors prototípusozás szinten az egyéni vagy kis csoportos, projektszemléletű infokommunikációs 
                            szoftverfejlesztéseket, ennek tekintetében lásd
                            <link xlink:href="#napsugar-uzem.Sw-muhely">Szoftver műhely koncepció</link> pontot.
                        </para>
                    </listitem> 
                    <listitem>
                        <para>
                            Ezt a gyors, eldobható prototípusozást ajánlja fel hasznosításra a DEIK 
                            reguláris és irreguláris informatikai oktatásának számára, ennek tekintetében lásd a
                            <link xlink:href="#napsugar-uzem.Sw-muhely.oktatas">Reguláris és irreguláris gyakorlatok</link> pontot. 
                        </para>
                    </listitem> 
                </itemizedlist>               
            </para> 
            <para>
                További opcionális kiegészítés: reguláris oktatás: Mihálydeák Tamás, kutatás: Ispány Márton.
            </para>
            <warning>
                <title>&#x201E;Morpheus: I won't lie to you, Neo&#x201D; (Mátrix idézet)</title>
                <para>Mi se tegyük: eddig minden az utóbbi időbeli oktatási vagy az oktatásba valamilyen formában bevont 
                    projektünk meghalt az alábbiak szerint, csak az egy szemesztert túléltekre kitérve:</para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            2013-ból a 
                            <link xlink:href="https://sourceforge.net/projects/yanonymous/">YANonymous</link> projektet az oktatásban
                            <indexterm>
                    <primary>YANonymous</primary>
                </indexterm>
                            sikerrel használtuk a programozás képzésben, de a projekt nem kapott erőre, elhalt.
                        </para>
                    </listitem>    
                    <listitem>
                        <para>
                            2014-ből az 
                            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/robocar-emulator">OOCWC</link> (Robotautó Világbajnokság) 
                            <indexterm>
                    <primary>OOCWC</primary>
                </indexterm>
                <indexterm>
                    <primary>Robotautó Világbajnokság</primary>
                </indexterm>
                            projektet az oktatásban még sikeresebben
                            használtuk a programozás képzésben, de a projekt csak korlátozott, néhány kutatástámogató esetben
                            volt életképes <citation>OOCWC</citation>, <citation>OOCWC2</citation>, <citation>OOCWC3</citation>.
                        </para>
                    </listitem> 
                    <listitem>
                        <para>
                            2015 és 2016-ból a 
                            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/SamuEntropy">Entrópia Samu</link> család elemeit
                            <indexterm>
                    <primary>Entrópia Samu</primary>
                </indexterm>
                            <citation>SAMUB</citation>,<citation>PSAMU</citation>, <citation>ESAMU</citation>, <citation>ROBOSPY</citation>
                            használtuk a programozás képzésben, az Arccsata játék <citation>FABA</citation> ígéretesnek tűnt, de befagyott.
                        </para>
                    </listitem> 
                    <listitem>
                        <para>
                            2017-ből a 
                            <indexterm>
                    <primary>FUTURE</primary>
                </indexterm>
                            <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/future">FUTURE</link> projekt mint játék koncepció már ott van a
                            szeren, de a jövője egyre bizonytalanabb játékként... támogató szerepben bevállhat: 
                            <link xlink:href="http://smartcity.inf.unideb.hu/~norbi/City/">http://smartcity.inf.unideb.hu/~norbi/City/</link>.
                        </para>
                    </listitem> 
                </itemizedlist>       
                <para>De azt se feledjük, hogyan folytatja Morpheus: 
                &#x201E;But where they have failed you will succeed.&#x201D; (Mátrix idézet)</para>                    
            </warning>             
        </section>
        <section xml:id="napsugar-intro.Kockazatok">
            <title>Kockázatelemzés és kezelés</title>
            <section>
                <title>Elfogadottság és beágyazottság</title>
                <section>
                    <title>Tagsági beágyazottság</title>
                    <para>
                        A DEAC-Hackers 170 igazolt játékossal rendelkezik, ebből 25 százalék DEIK hallgató. 
                        A szerveződés életében igen nagy esemény és lehetőség
                        a tervezett létesítmény. Lehet itt egyáltalán bármi rizikó? Igen, több szinten is! Egyrészt 
                        mert ez a nagy fejlődési ugrás nem a 
                        szerveződés organikus, előre látható, igény szerinti, 
                        azaz szükségszerű fejlődési momentuma, hanem olyan esemény, melynek
                        számos további együttálló, a szakosztály nézőpontjából &#x201E;külső&#x201D; oka van. 
                        Ilyen például az egyetemi háttér megléte, a jelentős sport háttérrel is rendelkező egyetem, a Nagyerdei Stadion
                        megléte, az Informatikai Kar támogatása és sorolhatnánk. 
                        Ennél jóval kisebb szakosztályi előrelépések is előhoztak, felerősítettek 
                        olyan hangulat és hozzáállásbeli változásokat a tagságban, amelyek felerősödve a közösségépítés kárára válnának. 
                        Tehát egy olyan jelentős lehetőség, mint a szóban forgó létesítmény megkívánja a tagság felkészülését erre az 
                        ugrásszerű nagy előrelépésre. 
                    </para>
                    <para>           
                        Meg kell próbálnunk a tagságot résztvevőként bevonni a változások kialakításába, hogy mindannyian közösséget tudjunk
                        érezni!             
                        Ennek megfelelően a 
                        tagság középvezetőinek egy részét társszerzőként, másik részét véleményezőként kértük fel részvételre
                        ennek a dokumentumnak az 
                        elkészítésében. Továbbá a készítés során a fejlődő dokumentum egészét, illetve kiemelt részeit külön is 
                        folyamatosan megosztjuk a DEAC-Hackers közösségi csatornáin, kérve és figyelve a tagság reagálását.
                    </para>                     
                    <para>                        
                        Másrészt még a DEIK programozó köreiből is ismert olyan elszórt vélemény, amelynek háttere, hogy kritikusan
                        elkülönítik a játékot és a programozást. Nem vitás, hogy általában két különböző tevékenységről van szó. Ennek a
                        jelenségnek a kibontását és kezelését lásd a következő szakmai kockázatok alatt.
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Szakmai beágyazottság</title>
                    <para>
                        Informatikai nézőpontból szemlélődve nyilvánvaló, 
                        hogy a számítógépes játékoknak, a &#x201E;gémingnek&#x201D; és az informatikának ugyanúgy van egy erős 
                        közös metszete, mint 
                        ahogyan van egy diszjunk része is. A metszetbeli megfigyelők (mondjuk egy játék fejlesztő) jó eséllyel üdvözölnék 
                        jelen erőfeszítéseinket. Ezzel szemben a diszjunk rész reprezentáns informatikusa jó eséllyel opponálná 
                        a játékok és a programozás oktatásának olyan
                        szintű szimbiózisát, amelyet mi itt tervezünk.
                    </para> 
                    <para>
                        Ezt kezelendő a kialakítandó létesítmény alábbi irányokba történő pozicionálását érdemes kiemelni.
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Az informatikai kutatásokban a mesterséges általános intelligencia olyan projektjeihez megpróbálni
                                    csatlakozni, mint a <link xlink:href="https://github.com/Microsoft/malmo">Microsoft Malmo</link> 
                                    vagy a <link xlink:href="https://github.com/deepmind/lab">Google DeepMindLab</link>. Ezek egyértelműen játék alapú platformok
                                    (Minecraft és Quake III Arena) és egyben a mesterséges általános intelligencia kutatás fő sodorvonala is.
                                </para>
                            </listitem>    
                            <listitem>
                                <para>
                                    A létesítmény felhalmozott erős &#x201E;géming&#x201D; infrastruktúrájának kiajánlása az oktatás és kutatás
                                    támogatására, kimondottan szoftverfejlesztést is lényegi elemként tartalmazó kutatás+fejlesztési, 
                                    projektszemléletű gyakorlati alkalmazások irányába. További részletek tekintetében lásd a
                                    <link xlink:href="#napsugar-uzem.Sw-muhely">Szoftver-műhely koncepció</link> pontot!
                                </para>
                            </listitem> 
                        </itemizedlist>                                       
                    </para> 
                </section>                            
                <section xml:id="napsugar-intro.TarsBeagy">
                    <title>Társadalmi beágyazottság</title>
                    <para>
                        A számítógépes játékok társadalmi megítélése sokszínű és korosztályonként is differenciálható.
                        Ennek a sokszínűségi spektrumnak az egyik vége a teljes elutasítás. A sikeres és elfogadott esport 
                        nyilvánvalóan a spektrum másik végére lenne pozicionált. Ezt az esetleges társadalmi elutasítást 
                        úgy tudjuk kezelni, hogy objektíven (tudományos értelemben és igényességgel) próbálunk vizsgálódni az itt
                        felmerülő kérdések tekintetében. 
                        Ebben az lesz segítségünkre, hogy az esporttal 
                        kapcsolatban hagyományos értelemben vett kutatómunkát is végzünk. 
                        Mert az esport szempontjából a társadalmi túlszabályozás a fenyegető kockázat.
                        Konkrétan, kutatás szinten támogatnunk kell egy erős neveléstudományi vonalat és a tervezett létesítményben
                        otthont kell adnunk olyan szerveződéseknek, amelyek támogatják a régió gyermekeinek már elfogadott 
                        informatikai oktatását és nevelését, a játékkultúrájuk kialakítását, 
                        továbbá az informatikai (és/vagy játékos) tehetségek felkutatását és a tehetséggondozást. Egyszerűen vissza
                        kell valamit adni a társadalomnak!
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Sportbeli beágyazottság</title>
                    <para>
                        A hagyományos sport is sokszínűen fogadja az esportot. Itt árnyalja a képet, hogy társadalmi beágyazottságnál
                        említett kockázatot anyagi érdekek perturbálják, melyek most éppen az esport elfogadása felé billentik a mérleg nyelvét. 
                        Hiszen az esportnak a fiatal korosztályokban növekszik a népszerűsége, amíg talán a klasszikus sportoknak csökken. 
                        Ebben a jelenségben az oksági kapcsolatokkal kapcsolatos
                        kérdések tudományos kérdésként tárgyalhatóak (ahol még az is kiderülhet, hogy szimpla történeti együttállásról van szó). 
                        Az esport szempontjából itt is 
                        a társadalmi túlszabályozás a fenyegető kockázat, melyek az esport megszervezésével csökkenthetők.
                    </para> 
                    <para>
                        Egy további, lokális kockázatot hordoz a tervezett létesítményre a kvintesszenciája, maga a helye, 
                        a Nagyerdei Stadion. Hiszen ez a Loki
                        szentélye is. Ha adott esetben rosszul szerepelne a csapat, akkor a felületes 
                        szemlélőben megszülethet a következő (nyilván teljesen irreális) gondolat: 
                        &#x201E;X. Y.-t nem igazoltuk, bezzeg esport van&#x201D;. Ezt a kockázatot külön nem tudjuk kezelni, ezért 
                        érdemes a társadalmi beágyazottság alá besorolni és annak megfelelően kezelni.
                    </para> 
                </section>            
                <section>
                    <title>Esportbeli beágyazottság</title>
                    <para>
                        A számítógépes játékok világa a gyártó cégek generáló szerepével, moderálásával, de teljesen organikusan, 
                        igény szerint kialakult módon működik (él). Fontos, hogy ezekre a struktúrákra ráépüljünk és ne szembe menjünk velük!
                    </para> 
                </section>                            
                <section>
                    <title>Tudományos beágyazottság</title>
                    <para>
                        A tudományos elfogadottság szabályai kiforrottak, ha tudunk lektorált közleményeket tudományos folyóiratokban
                        megjeleníteni, akkor itt nincs kockázat.
                    </para> 
                </section>            
            </section>                        
            <section>
                <title>Esport játékok és szponzorációs megfelelések</title>          
                <para>
                    A kialakítandó edzőteremnek több esport szakmai szempontnak is meg kell felelnie, ha szeretnénk maximalizálni annak kihasználtságát. Ezen fő szempontokat itt most csak felvillantjuk, a későbbiekben bonjuk ki részletesen. Az edzőterem fő funkciói az alábbiak:
                    <itemizedlist mark='opencircle'>
                        <listitem>
                            <para>
                                DEAC-Hackers esport edzések
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport elméleti és gyakorlati oktatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esport kutatások támogatása
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nemzetközi színvonalú versenyek szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Nyári gyermektáborok szervezhetősége
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Közösségi tér biztosítása a régió gamerei számára
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Az esporthoz és a gaminghez köthető tevékenységek támogatása, mint például versenyek, edzések élő közvetítése
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Edzőterem bérbeadása más csapatok, szervezetek számára (un. 
                                <glossterm linkend="bootcamp">bootcampeket</glossterm>-ek szervezhetősége).
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para> 
                <para>
                    A fenti esport funkciók eléréséhez számos követelménynek meg kell felelni. Esport edzések, nyári gyermektáborok és 
                    bootcamp-ek lebonyolításához természetesen nélkülözhetetlen olyan technikai, technológiai és adminisztratív háttér biztosítása, mely a lehető legmagasabb szint elérését is lehetővé teszi. Talán ki sem kell külön emelni, hogy a leginkább hardverigényes játékok is megfelelő minőségben legyenek játszhatóak (sőt, adott esetben közvetíthetőek a nagyközönség számára), melyhez olyan számítógépek szükségesek, melyek a jelen pillanatban elérhető legnagyobb teljesítményűek a desktop PC-k között. Ilyen konfigurációkat iránymutatás céljából a későbbiekben villantunk fel. Hasonlóan magas teljesítmény szükséges az esport oktatási és kutatási vonal. Emellett természetesen a hosszú távú fenntarthatóságot is szem előtt tartva ezeket a számítógépeket érdemes és szükséges legalább évente upgrade-elni.
                </para> 
                <para>
                    A játékgyártók is előírnak számos követelményt például hivatalos versenyek szervezhetőségére is. Példaként említhető, hogy a League of Legends nevű játékban hivatalos, a játékgyártó Riot Games Inc. által is elismert és támogatott versenyt csak 5+5+2 tartalék számítógéppel lehet rendezni, melyeknek mindegyiknek azonos hardver és szoftverkonfigurációval kell rendelkezniük (tehát különbség a gépek között nem lehet). 
                </para> 
                <para>
                    Fontosnak tartjuk, hogy mindent, ami az edzőteremben történik (és nem számít sportszakmai szempontból titkosnak) közvetítsük a nagyközönségnek, minél jobban nyissunk a gamer közösségek felé. A versenyek és edzések közvetítése csupán egy szelete ennek, szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben bevonzani, együttműködni a régió gaminggel és esporttal foglalkozó formációival, közösségeivel. Ez közvetlenül is hasznos a számunkra, hiszen a régió influencerein át a gamerek megismerkedhetnek a DEAC-Hackersszel, közvetve pedig a szponzorok, az edzőteremben hirdetők juthatnak nagyobb médiafelülethez.
                </para> 
                <para>
                    Itt szükséges kitérni arra, hogy szeretnénk a lehető legnagyobb mértékben támogatni a szponzoraink, a DEAC-Hackers vagy az edzőterem szponzorainak a megjelenését. Ehhez minden olyan felületet szeretnénk kiajánlani, melyek érdekesek lehetnek egy potenciális partner számára. Például: logó elhelyezése az edzőteremben, a DEAC-Hackers játékosainak mezén, terem névadó szponzorok (például "ASUS laboratórium" vagy "LG gaming aréna"), vagy akár az edzőterem névadó szponzora (például "DEAC-ROG edzőterem"). Cserébe elképzelhető az edzőterem gépeinek biztosítása vagy az edzőterem infrastruktúrális költségeinek átvállalása (de praktikusan egy reklámszerződés keretei között létrejövő üzleti aktus, melynek tárgya lehet bármi, amire az edzőteremnek globálisan szüksége lehet).
                </para> 
            </section>
            <section>
                <title>Licencelés, adatkezelés, GDPR</title>
                <para>
                    Nyílt forráskódú és nyílt adatok (linked open data?) elkötelezettség, a DEAC-Hackers tagok 
                    játékokbeli tevékenységéről mi tehető közzé? Mit engednek e
                    tekintetben a játék API-k, mit a GDPR? Milyen licencelési javaslatok vannak a fejlesztendő létesítményben
                    fejlesztett projektek tekintetében? Adott esetekben mi támogathatja az egyetemi spinoff vagy kívülről jövő 
                    startup tevékenységet? Jeszenszky Péter.
                </para> 
            </section>            
        </section>
    </chapter>                
</part>  