<revhistory xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <revision>
        <revnumber>0.0.1</revnumber>
        <date>2018-07-02</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Iniciális dokumentum: a Mihálydeák Tamás DEIK dékánnal történő egyeztetés után, 
            alapvetően egy bő tartalomjegyzék és tematizált feladatlista a kidolgozó potenciális 
            (előzetesen nem egyeztetett) társszerzők hozzárendelésével. 
            A dokumentum célja a DE kancellár számára szakmai tanulmányként felajánlani. Ha az iniciális bő
            tartalomjegyzék támogatást kap, akkor kifejlesztési ideje rövid határidős, 10 nap. 
            Ez a korábban megszerzett
            tapasztalatainkra építve vállalható.
            A 10 napba beleértve az átnézési fázist is, mely ugyancsak 
            vállalható, ennek tekintetében lásd a kockázatok alatt az átnézők korai bevonását, a dokumentum fejlődésének folyamatos nyomon követhetőségét 
            (GitHub tároló).  A jelen kiinduló dokumentum DocBook XML váza a NEMESPOR dokumentum DocBook XML vázából (lásd a 
            https://github.com/nbatfai/SamuEntropy GitHub repóban)
            indul ki, a tárgyszó és irodalomjegyzék részek átvételével. Cím, alcím munkaverzió javaslatok: A Tudás Templomának Arénája, 
            esetleg rövidebben a Tudás Aréna,
            A DEAC-Hackers és az Informatikai Kar stratégiai és operatív együttműködése a Nagyerdei Stadionban.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.2</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Tervezett felkérendő társszerzők:


            Dr. habil. Mihálydeák Tamás, e. docens, IK dékán,
            Dr. habil. Ispány Márton, e. docens, IT tanszékvezető,
            Dr. habil. Szabó József, e. docens, DEH szakosztályvezető, 
            Dr. Bátfai Norbert, e. adjunktus, DEH kutatási vezető,
            Besenczi Renátó, e. tanársegéd, DEH szakmai vezető,
            Dr. Jeszenszky Péter, e. adjunktus, DEH informatikai vezető,
            Jármi László, League of Legends szakértő, GTK hallgató,
            Szabó Bálint, Rainbow Six Siege szakértő, IK hallgató, 
            Molnár Zsolt, Clash Royale szakértő, 
            Vinnai Tamás, FIFA szakértő hallgató, GTK hallgató,
            Rozsos Péter, StarCraft szakértő IK hallgató,
            Dudás Tamás István, IK hallgató,
            Veres Dávid, IK hallgató,
            Bogacsovics Gergő, IK hallgató,
            Paszerbovics Roland, IK hallgató.                    
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.2.1</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Tervezett felkérendő átnézők, rövid véleményezők:

            Dr. Buda András, e. adjunktus, DEH nevelési vezető,
            Kovács Marianna, DEAC,
            Kárpáti Tamás, HÖK,
            Komzsik János, 
            Fábián István, 
            Szabella Olivér, TF hallgató, 
            Török Attila, Kosda Bence, Bosznai Zoltán, Bodnár Péter, Magyar Tamás, Tóth László Szilárd, Kovács Imre.                    
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.3</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Mihálydeák Tamásnak előzetesen elküldve pdf formában, cél a dokumentum tartalmi feladatainak
            szóbeli átbeszélése a Bács Zoltán kancellár, Mihálydeák Tamás dékán és Bátfai Norbert a jelen tervezett dokumentum
            tervezett szerkesztője körében.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.4</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Az előző bejegyzés megbeszélésén megkapta a dokumentum a zöld utat! Javítások, 
            a feladat és társszerző hozzárendelések finomítása.
            Munkacím cseréje, alcím módosítása.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.5</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            Jeszenszky Péterrel egyeztetve a dokumentum licencének beállítása (GNU FDL és CC BY 4.0) ez most az FDL változat a 
            GitHub repóba már majd mindkettő.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.6</revnumber>
        <date>2018-07-03</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            A dokumentum pdf formátumban mellékelve a társszerzői és az átnézői, véleményezői felkérésekhez.
        </revremark>
    </revision>
    <revision>
        <revnumber>0.0.7</revnumber>
        <date>2018-07-04</date>
        <authorinitials>nbatfai</authorinitials>
        <revremark>
            A tagnap induló fejlesztés kódneve, hagyományaink szerint a tegnapi névnap: Napsugár. Duál licencelésnek megfelelő modularizálás, ehhez
            a DocBook alapnál áttértem az esport-dept-doc gyakorlatára. Feladatok további finomítása. Források fejlesztése innentől a GitHub repóban:
            https://github.com/nbatfai/esport-dept-doc (lásd ott a napsugar alatt). 
        </revremark>
    </revision>
</revhistory>